[新手] 《若我們只能相愛365天》

「喂。」

「嗯？」

「可……可唔可以做我女朋友？」

一年，

即係365日，

8,760小時，

525,600分鐘，

31,536,000秒。

如果每一段戀愛都有個限期，

你會唔會更加愛，

更加珍惜個一個只屬於你365天的他？

我叫楊霧雪，我由細到大都好中意睇少女漫畫。

所以我一直都好想好似漫畫入面嘅男女主角咁拍一

次好SWEET好轟烈嘅拖。

唉，我認我中意FF，但你都比我講埋先，

好似幾斗同碓冰拓海咁，兩個都係我理想型黎架！

其實好似D男人咁姐，佢地都會FF自己條女會係 36

24 36架，你話係咪？

只不過我有個實在D嘅例子姐。

不過講真呀，我一直都唔信現實中會有個咁完美嘅

人。

但直至我遇到佢……

新手上路希望大家指教得細力啲，我會努力寫同改善，多多指教

個年我form 3，諗番起，我諗自己個時都唔知咩係

愛。個陣都有中意人嘅，不過係好單純好單純嘅個D

中意囉，或者個D叫好感？我都唔係咁清楚。

對個陣嘅我黎講，有個對象可以憧憬下、發下花痴

咁已經好開心。

但係隨住身邊愈黎愈多人開始拍拖，仲係A0嘅我日

日都比人曬到變乾屍，搞‌到我都好想有個男朋友錫

下我。

唉，不過我D小毒毒剩係識好少人，我平時除左同自

己班Friend玩之外，就剩係得練波呀跳舞呀咁，根

本唔識其他人。

最好笑係個陣我有個friend同我講話有個同form嘅

男仔好charm好靚仔，好似中意左佢。但我完全唔

識，都唔知有個咁嘅人存在。

Sor，我諗我唔識佢係因為我太毒而唔係佢唔夠

charm。其實都唔知佢邊鬼到彈出黎，聽閒好似係

籃球隊嘅人，anyway啦，總之我唔識就是了，反正

我冇興趣。

不過至從我知道有呢個人嘅存在開始，我就發現原

來身邊好多人都中意佢，

個陣我仲心諗：係咪痴＿線？

名留

不過因為我八卦，所以我去左打聽下關於呢個人嘅野。

佢叫張梓杰，同我同年，籃球校隊主力之一，好似

175左右，好玩得，班嘅中心人物。

大致係咁啦，樣就雖然點都比唔上我D男主角，不過

你要我講真嘅話，

佢。。。

都真係幾撚靚仔嘅。。。

照一照鏡，我係一個米6都冇嘅女仔，中等身型。雖

然我冇特別精致嘅五官，剩係得對眼算幾大、幾

blingbling咁，但總括黎講都不失為一個普通到冇得

再普通嘅中上正常樣。

好多人對我嘅第一印象都係覺得我好可愛，我自己

就唔係好覺嘅，所以對於張梓杰呢啲咁charm咁男

神嘅人，我連去認識佢嘅勇氣都冇，所以我就冇再

對佢嘅嘢有進一步查詢了。

多謝巴打

點解只能？

係知道左呢個人之後，我有個中意佢嘅朋友有日同我講佢好唔開心，原因係佢對呀男神張嘅表白遭到拒絕。

真心講，我眼前呢個女仔絕對唔差。佢叫娜娜，細細粒，雖然冇天使面孔但就有魔鬼嘅身材，性格都好好，可能冇車載但都算人見人愛嘅。佢無論係我地form定高低form入面都有好高嘅人氣。

不過前面咁多都唔係重點，

個重點係:

佢係我best！friend！

個下我見到比個唔知乜杰搞到咁唔開心嘅娜娜就火都黎埋，好想用我習武多年嘅技術一野K.O佢。

但當務之急緊係要哄番娜娜先啦，唔知頭唔知路嘅我一路勸娜娜放低呢個人，叫佢唔好中意佢。經過我語重心長嘅勸告，娜娜都決定聽我講忘記佢。

至此，我對呢個乜杰真係真係真係(好重要所以講三次)零好感。事關再有另一個best friend遭到佢嘅拒絕，
其實唔係話唔比佢拒絕人，每個人都有選擇嘅自由架，係咪先？
只係我聽完娜娜同呢個女仔講嘅嘢，我都係覺得呢條友刻意令D女仔覺得佢對自己有意思，而事實係佢根本就唔中意個D女仔。

嗱簡單啲，

即係周街flirt女。

而我，只係反感佢呢個行為。

同年，我學校搞左個唔知咩訓練領袖個啲camp，我見因為係露營而我又未試過，所以就同班friend一齊去左報名。

結果，就出事了。

個日pre-camp抽分組，先見到原來佢都有報。點知仲好抽唔抽，咁都抽中同佢一組。

「屌。。。」過於驚訝嘅我當堂屌左出聲。。。

點知一屌完即刻feel到一堆熾熱嘅眼光望住我。
我敢講，個堆視線分分鐘多過我企係銅鑼灣跳part脫衣舞or鋼管舞。

「喂，我地同組喎！」男神先生熱情咁行黎我地身邊道。

「妖，識都唔識就係到扮熟。」我一路反白眼一路講。

唔知佢扮聽唔到定咩啦，佢無理我講嘅野，而且佢唔使1分鐘就成功征服左我其餘個三個friend。

當然，冇我份。

其實係佢冇flirt我，咁即係佢聽到我講嘅野啦。哈，仲好，橫掂我唔想同佢講野，合曬我意。

結果，我地組係勁和諧嘅情況下一齊買曬去camp要用嘅野。
我同佢都好和諧架，因為我地一句野都冇講過，冇嘈交，所以係好＿和諧。

之後會講

終於到左去camp嘅日子，今次個camp係三日兩夜，對我黎講係一個好大嘅挑戰。點解咁講？

首先，因為我有一個奇撚怪怪嘅習慣，只要唔係我認為係「家」嘅地方，我係絕對柯唔到屎嘅。
除非真係急到賴‌啦，否則忍到嘅一定會忍到番屋企先去。

其次，就係要同個零好感嘅人去三日camp，可能仲辛苦過忍屎。。。兩者合併再加上易燥底嘅我，要係camp唔發脾氣真係好大挑戰。。。

好彩，4月呢個時間唔算好熱，9點係西貢碼頭等齊人就快取跳左上船開始我嘅露營體驗之旅。麻煩嘅我除左唔周街柯屎之外，仲極易暈浪。
車浪船浪飛機浪，你up得出我都暈比你睇。
因為咁，我冇理我班friend同其他組員係船玩啲咩，我自己isolate自己去左訓教。
一訓訓到到站，正。

去到營地，第一時間就係起營。
導師教點起營之前循例問左句「有冇人識起營或者試過幫手起營呀？」
點知佢第一個舉手話佢識。
「頂，又懶型。」我心諗。
最後，佢同我地同組其餘兩個男仔(佢啲friend)第一組紮完個營，都真係幾快下。
相反，我係我個蠢豬對友雷左我10分鐘之下，已經起左棄械投降嘅心態，準備搵人打9我。

呀sor,打救我。

正皮留名

點知我一起身呀男神就用啲商業用笑容行過黎問使唔使幫手。

嘩，個笑容真係假撚到仆街。

「唔。。。」

「好呀! 唔該晒你呀梓杰」

頂。又係我雷豬隊友。

由於我唔想同佢有咩接觸，所以我就企埋一邊等佢show off下。搞掂晒我冷冷地拋下一聲thx就捐左入營汁嘢。

同佢講唔該只是基於我的收養。

去到之後都冇咩特別嘢發生，都係分組比下賽，玩下games咁。係同佢冇任何interaction 底下，我安全去到煮晚餐嘅環節。

煮嘢食由細到大都係我嘅嗜好，所以我就大顯左身手一下。

點知隔離組啲人聞到隔離飯香就即刻9衝晒過黎叫我幫佢地煮搵喎。

有材料有地方，完全激活我嘅大腦細胞，我即刻煮左個露營九大簋。

一個字，好撚正。

由於太好味，個個都食到啲碗碗碟碟一絲不掛，而我都食到有左個bb咁。
但接住落黎就係悲劇發生，

就係。。。

我。。。

肚痛。。。

多謝你 本身冇人睇諗住放棄
見到你個正評我就作多左段

同樓主你一樣鍾意睇少女漫
想睇埋落去有冇少女漫情節嘛

些些
為左你我繼續寫
其實大網係真人真事，後面結局就自己諗的
希望你會繼續支持我

係咁唔熟悉，而且隨時彈隻蟲出黎嘅地方，我真係如不了廁。
所以，我忍左成晚。 其實都慣慣地，所以一日對我黎講唔算大問題。但基於尋日真係食得太多，肚入面真係積左唔少食物。。。
第二朝

第二朝，啲人又叫我煮。作為廚師，見到其他人食自己煮嘅嘢咁開心，緊係好滿足啦。
無錯，所以我又煮了。
但今次我只係食左塊包，飲左杯嘢，希望減少個肚嘅負擔。

接住早餐嘅環節係去camp必玩---野外定向，呢個亦係我最中意玩嘅環節。一開始個肚已經好肚，不過愈黎愈投入，愈黎愈投入，玩到癲晒嘅我呢刻完全唔覺痛。

check point games真係好好玩，而且差唔多全部game都要成組人完全合作先過到關。因為咁，好勝嘅我同張梓杰係遊戲入面多左好多接觸。。。

雖然我冇主動想同佢講嘢，但搭嗲位同佢交談嘅時候我都冇再對佢反感。
事關佢係一個好聰明嘅人，每個idea都好有用，有佢係到，我地通關都快好多。

媽的，點解會有啲咁完美嘅人？

但係check points 都比我地搵得七七八八，只係得番一個未搵到。

就係呢個時候。。。

「啊。。。！」

加油 有時寫文都可以為咗俾自己睇
之後睇返可能係回憶嚟嘅
建議你每節寫多少少情節先出
利申：要返工 夜晚先得閒追

一冇左玩遊戲興奮嘅刺激，我間感受到個肚一陣劇痛，而突如其來嘅痛感令我痛不欲生，生不如死。。。

我實左太耐冇試過痛到就黎暈倒嘅感覺，貫徹全身嘅痛令我一下子跪左落地。

再加上將近中午時分，太陽開始曬得比早上玩嘅時候更猛烈，猛烈得令適的我感到暈眩。
我嘗試企起身，但肚痛令到我雙腳麻痹，企到一半就腳軟再次倒下。。。
倒下之際，明明雙眼已經支撐不住慢慢合上，視覺亦開始變得模糊。。。咦？

就係我將失去意識個一剎那，我隱約見到有個男仔跑到我面前。。。

啪!

我好似撞到啲嘢，不過唔係石屎地嘅感覺，而係。。。淋淋地夾雜住少少硬？
太熱了，太痛了，我已經無辦法再思考，無辦法打開眼，而意識亦都漸漸遠去。。。。。

我會改善下加喇
謝謝你嘅支持喔

仲有冇?

。。。

唔知過左幾耐，我終於有番意識，醒了。

但當下嘅景象同觸感真係令我好訝異。
首先一張開眼就見到一對唔屬於我嘅腳，之後就發現我比個人。。。咩住左？！

我瞬即抬起頭，挺身一望。
「下。。。你。。。」我囗都疾了。
「咦？你醒喇？」

係佢，張梓杰。

一見到係佢，唔知點解個刻突然間好怕羞，當下第一樣想做嘅嘢就係快啲落地。

「你冇事呀嘛？頭先你行行下暈左，好彩我接得住你ja! 如果唔係你個頭而家已經起左棟樓喇。」張梓杰擰轉頭望一望我，然後就繼續向前行。

睇黎佢冇放低我嘅打算。

「嗯。。。我冇嘢架喇，唔該晒你，你可以放低我自己行得架喇。」我一邊講一邊輕輕推開佢背脊，我期望係我掙期間佢會放低我。

唔知點解呢刻一啲唔中意佢嘅感覺都冇，反而我好怕羞，我諗我塊面此刻應該好紅吧。。。

「唔好喇! 你岩岩先醒番，你休息多陣啦。」佢頭也不回繼續行。

「真係唔使喇，我咁重，要你咩咁耐唔好意思嘅。」其實我得43kg左右，唔算太重。不過食左尋日餐大餐，我諗而家45左右啦。。。哈哈。

「你一啲都唔重呀! 不過你個肚。。。哈哈係咪食濟左呀？」佢嘲笑我。

「你。。。！放我落黎呀！唔使你咩我呀！」我怒吼著，此時我塊面嘅紅絕對係因為尷尬同憤怒而延續。

我收番個句我話冇唔中意佢嘅感覺個句。

就係我大喊大叫之時，組員們都發現我醒左，就行過黎問候我。

而我，亦順利係佢背脊落車。

一落地都未企穩，我班friend就夾手夾腳扯左我走，異囗同聲咁話:「你好過分呀雪雪!梓杰一見到你跌低就即刻衝去接住你喇！佢仲咩左你行成條大斜路呀，你咁大聲鬧人有冇搞錯呀！」

「下。。。？斜路咁誇？。。咪住先，佢見到我？」冇理由，佢一路行係我前面，點會見到我。

「你地真識講笑，雖然屎眼都係眼，但絕對睇唔到嘢。」我接著用帶有黃色意味嘅話語否定佢地講嘅嘢。

因為佢冇可能見到我暈到跌低個下，除非。。。

佢一直留意住我。

如果中意希望你比個好評支持下我

有進步
要等放工+男朋友去打機先嚟追文嘅我表示加油

不過我諗呢個可能性都幾低，因為我同佢一啲都唔熟。

「咁岩嘅姐咁岩嘅姐。嗯，唔係真嘅。嗯。」我一路說服自己。

而佢地三個都冇再理我，可能係因為有小小妒忌羡慕狠刪除線掛？

不過唔緊要啦，一來唔會因為咁而嬲嘅，二來佢地一開囗就話我鬧張梓杰，都唔慰問我一聲，係到我嬲先啦，下話？
再者，轉眼間已經到左最後一個check point。睇黎張梓杰真係咩左我行好遠。。。唉好似欠左佢一個人情咁，睇黎陣間都係道個歉say個thankyou好啲。

「岩呀，霧雪，因為你好有修養架。係咪？」我再次係心底裡說服自己。我同自己強調多次，「陣間搵佢係為搵而搵，冇！特！別！」

嗯，楊霧雪你記清楚。

最後一個check point 係解手，我諗呢樣都係好多中學camp必玩。雖然都有玩過，但最難個關我地卡左好耐。
明明我同張梓杰隔左幾個人，企係大家對面，唔知點解解結個陣係咁轉到去佢身邊。。。

每經過佢身邊一次我個心就「呯呯」「呯呯」咁大大力跳動。。。就好似對佢心動左咁。

No No No, calm down楊霧雪，你記住，你係有。。。

男朋友架。

呀唔好意思我未講。我有個交往左差唔多2個月嘅男朋友，我地好sweet架，嘻嘻。

所以，我對張梓杰冇興趣，一切只係幻覺。

嗯。

多謝
雖然唔知邊個但都多謝新正皮
更有動力了

終於玩晒所有check point, 我地番到營地進行左啲briefing，好快原來已經4點左右了。

係食飯前呢2個中都係自由活動時間，導師建議我地分組吹下水加深認識。不過我實在忍唔到了，於是拉左我個三個friend一齊去廁所。。。解個靚脫。
「呀。。。舒服晒。」雖然都搞左成大半個中先柯到，但都總算舒服晒，積得太耐真係唔係好事。

「唉早知我都扮暈低等梓杰咩我行啦。」泳兒一邊扁咀一邊抱怨。

「慳啲啦肥妹，你係咪想壓撚死我梓杰bb先？」隔離嘅瘦瘦一邊蚊住泳兒個肚啲肥肉一邊笑佢道。

「喂，咩你個呀。留意番，梓杰bb係我架！」本來專心整理緊儀容嘅敏敏都忍唔住出聲。

「唉，我真係冇你地咁好氣，又唔係我想佢咩。行啦！番去同你地個梓杰bb傾計喇。」講完bb我都當堂打左個冷震。

無錯，佢地三個就係同我一齊入camp嘅best friends, 亦都係張梓杰用少於一分鐘收服嘅褲下之神。

番到去，佢地即刻爭先恐後咁坐埋呀「bb」側邊。唉，又搞到我坐對面望住佢。fine,我覆message。

咦，明明都差唔多過左12個中，點解我bb冇覆我嘅？我以為係收唔到訊號，但望一望，4格full左。
「忙緊姐可能，陣間就覆架啦。」雖然我感到好疑惑，不過都暫時放低左電話，嘗試融入眼前呢個圈子。

呢刻嘅我，完全唔知道，原來。。。

暴風雨已經來了。

樓主寫得唔錯

加油

加速bang bang bang
皮已正

傾左陣，我發現原來男神杰個2個friend都幾有趣。中意搞爛gag嘅叫牙籤仔，另一個中意疾人同抽水嘅叫呀肥。唉，所以男神咩住我行呢件事就比佢地夾攻抽足成個中。。。

真係No need remind me la thank you.

不過佢地都真係幾好玩，幾吹得，所以傾計呢個環節雖然冇話特別加深對對方嘅了解，但就增添左一份親切感。至少我認為我地之後會變成好朋友。

好快，傾計呢2個中就完左，因為柯屎都柯撚左一個中。。。哈哈。其實呢個中都幾開心，笑位連連，完全冇deadair嘅位。再加上我個三姊妹不屈不撓嘅精神，傾幾耐張梓杰就比佢地問足幾耐，正忠吹到囗都乾。不過因為咁，我地兩個都無暇理會頭先佢咩我件事，所以場面一啲都唔老尷。

正所謂開心嘅時間過得真係特別快，又夠中交個場比晚餐。一步出我地個營，我就放慢腳步，務求不動聲色咁涉到去張梓杰旁邊。因為我想速戰速決，畢竟有啲嘢拖得愈耐就愈講唔出囗，所以我諗食飯前搵佢係最好。

嘩巴打你番左黎睇 多謝你

「喂，呀。。。張梓。。杰。。。」我係佢側邊細細聲道。

「咦？霧雪？你好番啲未呀？」

妖，佢做乜叫得咁親切姐。不過靚仔真係唔同啲，係咁緊張嘅心情影響底下，佢稍微叫一叫我個名都即刻令我心跳加快，臉紅耳熱。

係，我認我衰，我又心動左下。

「呀。。。好番好多喇。er。。。頭先唔該晒你咩我行左咁耐呀。。。er。。。仲有頭先發你脾氣，Sor...Ry」我出盡奶力先講曬我要講嘅嘢。

「哦--- 好小事姐! 頭先擰轉咁岩見到你跌低咪即刻過去幫你囉。不過頭先我笑你我都有唔岩嘅。。。sorry呀希望你唔好介意啦!」聽完佢咁講搞到我對佢有小小改觀，仲多加左小小。。。好感。

「岩岩醒燥左啲，小器左下姐! 你之後再講冇事架喇！」唔知點解我呢一刻好想澄清我唔係一個小器鬼。

「咁呀。。。你而家好番啲，即係頭先4點幾去到廁所啦係咪呀？哈哈」佢露出萬分燦爛且迷人嘅笑容。

頂。。。今次個笑竟然唔係for商業用途。。。中伏。

「喂你。。。！頂你唔好走呀！！！」語畢，我地開始係營地追逐起來。

呢一刻，營地彷彿只剩我倆。只有佢一個人嘅身軀能夠映入我嘅眼簾。而我對眼，亦只能夠容納到佢一個。

「唔知佢係咪都有相同感覺呢？」我心頭不禁泛起了呢個想法。

成個畫面好有愛

成個畫面好有愛[/quote]

有畫面聯想到就很好了

係嬉鬧嘅過程中，又渡過左晚餐嘅時間。不過唔同嘅係，今次我地成組一齊煮嘢食，一齊玩一齊吹水。最重要是係我同張梓杰已經唔再陌生，我地成程都有講有笑。

我諗旁觀者應該會覺得成個畫面幾sweet。

「喂楊霧雪！你都對得我地住喇！幾時變到同梓杰咁熟架！」三姊妹終究黎左審問我。

「我地多個靚謝個陣講多左2句姐，可能投契傾多左2句姐，冇特別呀。」我根據佢地想要嘅答案解答佢地。

不過佢地都好似唔係好信我咁，所以之後成晚夜行都夾鬼住我行，冇一刻離開過我。應該係話，佢地3個，2個做左右門神，1個就痴去張梓杰到。咁樣嘅崗位就輪左成晚，輪到......

夜已深，收皮啦。

不過可能因為係最後一晚嘅關係，所以大家都心有靈犀咁打算通頂唔訓，於是我地4個就去左張梓杰佢地個4人營到過夜。

4人營，逼7個人，仲要有一個肥仔一個肥妹，

真係Holy Shit。

搞到我地坐得好迫，唯有一坐一趴咁卡啦卡啦坐。同埋因為室外太熱嘅關係，所以我地好狗咁一致決定，迫呀肥同泳兒坐埋一齊! 等佢地肉痴肉熱下當減肥，順便......增進下感情囉......哈哈。

加速加字數
星期日再嚟追

至於我地其餘5個嘅坐位就分別係瘦瘦，牙籤仔，梓杰，我同敏敏。點解我會同左梓杰坐，係因為入營次序問題..... 因為我第一個入所以。。。就係咁。

一開始我地玩左好多遊戲，7級豬， 襟棉胎，拍7，乜都玩晒。去到2點幾3點左右，有人提出玩國王遊戲，可惜營入面太窄，做唔到啲乜，所以玩左陣就開始冇癮。

「喂。。。我眼訓喇。。我。。唔得...Zzzz」泳兒一路講一路訓著左，頂，真係成隻豬咁。

不過佢訓著左，意思係，佢擋住左唯一嘅出囗。因為另一個出囗痴住牆，係出唔到。換言之，今晚，7個人訓一個4人營。。。

當有一個訓左，就會搞到其餘嘅講都會想訓，慢慢地，我挨住後面嘅牆都進入左夢鄉。。。

。。。唔知訓到幾點，我就比呀肥啲鼻齁聲嘈醒左。本身打算合埋眼繼續訓，不過當我發現自己由本來嘅坐變到訓左係咁枕頭上面咁，我就即刻嚇一嚇醒晒。於是我坐起身望一望，原來，我唔知由幾時開始就訓左係張梓杰個大脾上面。。。

張梓杰伸長對腳，撟住手挨係牆到。而我岩岩嘅位置就係捲縮左係佢身旁。我再擦一擦眼望清楚，唔知點解泳兒同敏敏都唔見左，而瘦瘦就同牙籤仔屈縮左係另一角。原來營入面得番我地其餘5個人，唔怪之得我可以訓得咁舒服啦。。。

原本我係打算番自己個營繼續訓嘅，不過又唔想扔低瘦瘦自己一個，所以我就諗住坐過小小，離開張梓杰繼續訓。

「嗯.....你醒左嘅？」張梓杰都醒左。

嘩冇啦啦有人講嘢真係嚇q死我，仲要係佢出聲。。。一望到佢，我訓係佢大脾嘅害羞感就即刻湧現。

sorry呀呢2日較忙出唔到太多

樓主上水出文未

4日啦

「Er...係呀，呀肥太嘈喇。」我心入面係叫緊佢死肥豬

「哦... 我頭先見你訓得好辛苦所以就蚊左你落我大脾訓喇。」佢捽住眼講，呀----好可愛。

「......唔該晒，多得你訓得好舒服haha」嘩屌，好尷，尷到唔知講乜好。

「舒服就好喇。呵～欠~ 我要繼續訓喇，你一齊啦。」說罷，張梓杰已經郁一郁搵左個位再訓過，佢仲要特登整左個空間包住我訓......

「嗯...我唔訓呵~欠~...」

「哈,嘢都講唔到就訓啦!」

佢說罷就一手拉低我，然後係我身邊呼呼入睡了。

結果，我逃走失敗，所以就只可以帶住害羞感同尷尬迎接早上嘅來臨。

不過好彩第二朝冇比人其他人見到我地點訓，所以都冇閒言閒語嘅。可能你會覺得同男神傳緋聞係好正，但有男朋友嘅我表示--不了。

成晚冇訓，第二日釣魚釣到暈。影出黎啲相冇一張見到我隻眼。
雖然係咁，但有好多張相我同張梓杰都企隔離，有時佢整下我，有時我整番佢。睇番啲相，我覺得我地又唔小心sweet左下。

嗱，real 唔小心架。

說時遲那時快，好老套咁講句

又係時候講bye9bye.

個三日兩夜咁就完左。 個時唔會知咩係reU, 而且有心嘅話日日學校見都得。所以你問我有乜感觸嘅話，真係答你乜柒都冇。

「大家玩得咁開心，不如一齊去食個糖水？」呀肥已經流撚晒囗水咁問我地。

「死肥狗食食食，不過我屌呀。」妖牙籤仔真係好撚爛囗。

Sor, me too.

但因為我地大家都住港島，所以我地係西貢搭小巴去地鐵站，諗住番到港島再算。

點知，就係搭小巴嘅路上，我就比人隔山打牛。

「分手啦。」三個字無情地出現係屏幕上。

突如其來嘅三個字深深刺左入我個心，呢三個字毫無先兆咁出現，就好似我係條街行行下比人車左巴。

好痛，好痛，好痛。

我冇即時淚崩，反而不停係鍵盤上面搵一啲詞語代替出唔到聲嘅自己。我好想即刻打電話比佢，但呢三個字一秒之間就令我語塞，我只能夠無奈地不斷打「點解？」「我做錯？」「咩事？」。

而最後一句「唔好唔要我.......」，已經伴隨住我止唔住嘅眼淚同哭聲掩蓋左整個屏幕同充斥著整架小巴了。。。

sorry番工忙到傻 我追番比你地
唔好負皮我T T

頓時，成架車啲人都望住我。我睇唔到，但feel到。但我無暇理會，個刻要控制抖動嘅雙手打字已經好困難，如果你仲要我管理埋我只係能夠發出低嗚嘅哭聲，

「Sorry」,我只能係心入面道歉。

因為我一剎那兼管唔到我把囗同我對手，而且都出唔到聲講出「對唔住」三個字。

可能你會覺得我崩潰得好誇張啦，我精神有問題啦係架車咁喊，或者分手姐使唔使咁呀。

但我同你講，

對住一個A0,

仲要係未過熱戀期嘅A0黎講，

真係屌尻你咩，難撚柒聽過粗囗呀。

我聽到，泳兒同瘦瘦不斷向車上嘅陌生人道歉。
我feel到，敏敏攬住我叫我唔好喊。
我見到，好幾張紙巾遞到我面前。
我估到，張梓杰一副好擔心我嘅樣望住我呢邊。

點解朋友，岩岩識左一兩日嘅人，同一堆陌生人都識關心安慰我。

而你，點解就只係識得傷害我？

果然有效率喎
btw 男朋友係咪睇咗啲同男神sweet sweet嘅相嬲豬所以突然話分手
純粹亂估

不是喔嘻嘻🙈

其實係呢兩個月入面，我同佢唔係真係咁sweet.

我話我地好sweet係因為我想催眠自己。

想催眠自己，佢係因為中意我先同我一齊。

佢係我級好出名，

出左名係player.

我由中一開始同佢同班3年，由普通鄰座到朋友，再到我中意左佢。我對佢嘅中意每年都有增冇減，於是我係2個月前忍唔住同左佢表白，結果佢接受左。

一開始個一兩個星期我地真係好開心，日日一齊放學去玩，一齊食飯。但慢慢，每個星期佢都對我愈黎愈淡，到最後，佢一日只係覆我兩三次msg.

每一次我都同自己講，佢忙姐，轉頭會覆架喇。

每一次我都好用心咁諗話題，想同佢講多啲嘢。

每一次，我都認為佢仲愛我。

但原來，暴風雨從來都係有先兆咁來臨。

只係，我選擇唔去留意，唔去相信真係會打風。

最後，自討苦吃。

但我知，要黎嘅始終要黎。

落小巴嘅時候我都收左聲冇再哭泣，只有眼淚無聲地落下。

我好似行屍走肉咁，身邊嘅聲音都入唔到耳，全個世界好似得番我一個人咁。

我嬲自己點解明知佢係player都要鐘個頭埋去，我嬲自己點解咁傻。明明我覺得張梓杰剩係會flirt女，我就叫人唔好中意佢，但點解自己就去同個player表白？

個刻，我真係覺得自己好撚on9.

雖然我好想搵個地方自閉，但泳兒佢地不停開解我，哄我，所以我就只好強忍我嘅淚水，對住佢地強顏歡笑。

因為，我呢世人最唔想就係令到人地擔心我。

「我冇事架喇，對住個player都預左架啦! 只係有啲突然，我冇嘢架喇唔使擔心。」我對佢地三個講。

不過佢地冇回應我，只係一齊比左個擁抱我，再展出「萬大事都有我地係到」嘅笑容。

咁對我黎講，都已經足夠。

因為唔想掃大家慶，所以我最後都係有跟佢地去食糖水。不過食完我就自己走左先，因為我想自己一個冷靜下。

我係番屋企前去左個地方---海傍。

每逢我唔開心都必定會做嘅事情，就係去看海，愈希望自己可以冷靜下，放鬆下。

第一次失戀，當然唔會例外。

我由黃昏日落左右，至夜空掛上滿天星星，一直坐，到而家已經坐左5個幾中。

呢4個幾中我任由自己放空，落淚，有時哼歌，將自己同外界隔絕。

「我沒有說謊~我何必說謊~」熟悉的鈴聲突然響起。
是我媽媽的來電。

我沒有接聽，只是看一看電話上的時鐘。
呀，原來已經11點了，時間離門禁不遠了。

我屋企規定12點前要番到屋企，就好似灰姑娘身上嘅魔法12點就會消失。

明明未到12點，點解施係我身上名為幸福嘅魔法咁快就消失左？

還是仙女教母從來都冇幫過我？

不過時間都差唔多，入夜回家我也是很怕的。於是我重開上網，重投呢個網絡發達嘅世界。

「68條訊息來自11個聯絡人。 」屏幕上顯示著。

一按進去，搵我的分別是泳兒，瘦瘦同敏敏，仲有幾個群組。原來打算番到屋企先再睇再覆，但我發現有個陌生嘅號碼搵我,仲say左聲「hello」。

於是我㩒入去睇下佢張icon，就發現佢張icon係slam dunk主角之一櫻木花道。雖然唔知佢係乜水，不過我都回覆左佢一句hi.

誰不知我一send出去，佢就變成在線上，畫面仲多左句

「聽講你好似失戀，are you ok?」

我先事呆一呆，接著輸入

「I am fine thanks. Btw 你係邊個？」

跟住佢又秒回:「嘩玩左3日嘅grp mate電話你都唔save?」

咩話？grp mate?

冇save 電話嘅camp mate得3個，唔使我講都知唔會唔save best friend電話啦下話。
咁即係疑犯得3個，即係牙籤仔，呀肥同張梓杰。
仲要用slam dunk主角做icon, 即係都應該幾中意籃球。

範圍一下子縮細，

陌生號碼就係籃球隊隊長，張梓杰。

「一開始唔熟咪冇save囉」

「咁而家可以save啦✌」

我心諗，乜你覺得我地好熟咩？

但係我都選擇將佢加入聯絡人名單，於是就問左句「Okok張生你貴姓？」

「姓陳，2位呀唔該~」哈哈搞埋晒啲爛gag.

「冇問題，收到你嘅booking架喇陳生,byebye 」陪佢on9完，我嘴角不自覺地向上一揚，再係聯絡人名稱上輸入「張梓杰」3個字。

我收起手機起行回家，心情舒暢了不少。就好似一開始坐低嘅時候係咩住緊十幾噸嘅石頭咁，就算坐低都冇放低佢，可能係因為放唔低吧。但同張梓杰嗲完兩句之後，我身上竟然有半五、六噸石頭不翼而飛。雖然未至於身輕如燕，但已經冇咁辛苦。
也許一切也是張梓杰的功勞吧。

番到屋企，我比媽媽訓話左一輪，之後就去左沖涼然後撻番上我張龍床。

原本打算就咁合埋眼就訓，不過都係比啲交帶覆一覆敏敏佢地好啲。

「我冇乜嘢架喇~而家準備訓教，你地都唔使擔心早啲訓啦,good night😘」而家係12點30。

我覆完冇睇其他嘢，熄番個mon就閉眼搵周公。

點知個頭合眼，部電話就隨即係咁震。

一震就震左十幾下，當堂搞到我燥晒底訓唔到，於是我就坐起身睇下邊條粉腸擾人清夢，順便鬧爆佢。

多左正皮好感動
謝謝巴絲們!
而家番工晏就再出

我望一望，其中3個msg係黎自敏敏佢地，一人一個，冇多冇少。而其餘個啲就全部都係黎自同一個人。

「喂12點幾你唔攰我都要訓啦」屌訓啦柒頭，夜喇。

夜媽媽張梓杰條撚樣sd十幾個msg黎轟炸我，佢係咪有病。

「Send番啲相比你笑下ma~」佢回覆我。

我再上下look一look，msg除左有十幾張相之餘，仲有一個我未睇嘅回覆---「希望你笑一下 」。個msg係我係海傍之後冇睇的。

心頭倒是一酸，為什麼希望我笑的不是他？

不過由於我比佢搞到冇晒睡意，所以我就索性㩒入啲相到仔細端詳一番。啲相總括黎講，就係

好sweet囉。

I mean 我同佢哈哈。

而最後一張我地互相整大家--佢一隻手鏈住我面上因為baby fat而存左嘅肉，而我則一隻手拉住佢隻耳仔，大家都笑到見牙唔見眼咁。成件事好天真，好搞笑。

其實我到底有幾耐冇發自內心咁笑過？

我好中意林宥嘉嘅一首歌, 《天真有邪》。

我覺得天真嘅人99%都係純真，因為如果你唔純嘅話，心入面唔多唔少都會有邪。

如果天真入面有邪，咁請問呢個天真仲純唔純真？如果有邪念，咁你仲係咪一個天真嘅人？

成件事好似好矛盾、好諷刺。

但至少相機紀錄嘅呢一刻，我們都是天真無邪的。

些些

加速pls 前面有啲唔記得要重頭睇

lm push

「Okok我笑左喇，但而家你震撚到我訓唔到咁點先？」我望住個mon真係笑左笑。

「陪你吹水囉？」佢話。

「我唔想wor」

「呀屌你呀，早抖bye」跟住佢就即刻off左line

「喂你好狗呀!!!!!!!!!」死狗哩！

唉算數，我試下訓。

放低電話，我就合眼再訓。

點知，一放低部電話又震。

「屌，點撚樣呀」頂真係燥到一個點。

望一望，又係張梓杰。

「哎喲咁即係有人好願意wor」佢覆我。

「......隨便你點講囉」

「咁吹定唔吹呢先而家？」

「吹...訓唔著老鏈都吹呀」

做咩姐，真係訓唔著ma,咪吹2句囉。

我地一開始都係吹啲無聊嘢，講下camp啲嘢，又講下學校啲嘢。最後佢突然問左我一句

「其實你有冇事？」

原本平伏左唔少架喇，但比佢講一講...

唔知點解心入面有啲嘢湧緊出黎......

我對你唔住
我會努力!

多謝呀! 每次見到有人留言我就會更有動力力

thankyou!

「你會唔會失戀半日之後就冇事呀？唔會gama。話冇就假嘅.....」不行了，淚水在打滾。

「我冇拍過拖，我唔知」

下？冇拍過拖？what the fuck???????

「講笑咩，我地男神杰冇拍過拖？」我本身比佢整灰左，之後又一秒比佢整到呆撚左，頹嘅心情即刻冇晒。

「信不信由你啦~」佢咁講我又真係信wor唔知點解。

「咁多女仔中意你，乜冇試過有一個係你中意嘅咩？」

「冇，我唔會主動中意一個中意我嘅女仔。」下奇撚怪怪嘅。

「咁點被動呢？」黑人問號出晒你。

「我都唔知呀，總之從未出現一個我好有好感好重要嘅女仔。」

「咁即係你對每個女仔都係咁？」我不禁心諗。

唔知點解一諗到佢唔係因為在意我而搵我，我就有啲。。。

唔開心。

「哦......情聖溝死女。」佢咁我都唔知講乜好....

「如果情聖係一個好嘅形容詞，我唔介意做呀😂」依我睇佢好似唔想討論呢件事。

「你點話點好啦😝😝😝」
「仲未眼訓？」呵～欠~我望一望鐘，原來已經4點幾。

「失戀同生日一樣大晒架~」

「咁...等我厂晒。？一丿一一丨」這是我個晚最後一句回覆。

11:31 a.m. 星期六

一開眼就10點幾，真係好晏。我平時無論幾夜訓，最遲8點都會自然醒，尋晚竟然咁好訓wor。不過好彩今日冇節目可以hea一hea，於是我就諗住追番晒3日儲埋未睇嘅漫畫。

點知，原來尋晚電話冇叉電熄左wor，機都熄埋。咁就唯有等佢叉一叉順便屌個早餐啦。

食完早餐撻番上床開機，㩒入wtsapp就見到我已讀左張梓杰。

「哈哈，唔知你打乜」04:53
「攰就早啲訓啦，唔好諗咁多嘢喇，早抖( • ̀ω•́ )✧」05:11，呢個係尋晚，呀唔係，今朝最後一個msg。

係wor,尋日眼訓到打晒亂碼咁就訓著左。說真的，我覺得自己有渴睡症哈哈。
不過，佢咁晏仲特登等我覆先訓。。。 經過呢幾日我發現，佢份人真係幾好。大慨這就是他的魅力之處吧。

「早晨喇! 多謝你尋晚陪我。」覆完我就開始煲漫畫，一煲就3個幾中。因為睇完連載之後，我習慣會搵啲舊嘅睇。

「嗯~~~~呀下....！」伸完個懶腰我就訓番低睇一睇wtsapp.因為我每次都會睇到太入神，誇張到除非phone call,如果唔係連有人搵我都唔會知。

「午安喇傻仔，好番啲未呀？」
「終於訓醒zzz」16:04 from張梓杰。

「冇咩嘢喇多謝關心 ( ￣▽￣)σ」見到傻仔有啲shyshyshy添。

「咁就好啦~好悶呀，訓到咁晏冇嘢做tim」佢話。

我諗左陣，我覆「打波囉隊長~」

「唔啦好攰，打機算✌✌✌」

「好啦咁唔阻你~」16:30 我最後一句。

原本我諗住佢會已讀我，點知佢一路keep住間唔中覆我，講下無聊嘢，吹下水，講下佢做左啲咩，又問下我做啲咩。

但最奇妙嘅係，日復日，我地咁就傾到番學冇斷過。我地仲周不時會上堂wtsapp，但因為我地課室係唔同樓層，食飯又咁岩撞唔到，所以我地番左兩日學都冇撞到過對方。

但係第三日嘅小息，佢落左黎我個層玩。

做咩sad
chur左3日番工，用一程車一次過出左一段仔比你地

事關之前真係唔知有呢個人嘅存在，所以佢有冇落過黎我唔知。但我剩係知呢刻佢企左係我課室出面同我啲同學有講有笑，玩緊。

屌.....好急尿呀......但我又唔想佢覺得我係特登出去。。。 唉但我真係急到就黎賴，於是我唔理三七廿一就狗衝出課室。

跑出去個刻我眼尾不自覺地望左佢一眼，點知映入眼簾嘅係。。。

佢對住我微微一笑。。。。。。

頂，搞到我小鹿亂撞。。。佢可唔可以唔好亂用佢塊精緻嘅臉孔。。。真讓人受不了。

柯完番去個陣見到佢仲企緊係到，但今次唔同嘅係佢身邊圍住左一堆女仔，其中一個係敏敏。

雖然只係一下，但不得不承認，我心泛起一絲醋意。但我唔想比佢知道，因為我地可以根本連朋友都算唔上。因為hi bye friend都至少打個招呼，但我地乜都冇。。。

於是我就諗住靜雞雞咁番入班房，點知突然有人扯住我條辮，仲嚇到我大聲「呀!」左聲。

隨住被蚊住條辮嘅方向，我個頭噗一聲撞左落一個胸膛。

「呀! 好痛呀!」我自然反應地閉上眼，向下抱著頭。

但隨即我抬頭向上，開囗鬧扯住我嘅人

「頂!邊...」

「早晨呀喊包!」有塊面哄左埋黎打斷我嘅說話，仲打左聲招呼。

我被呢個畫面震住了，因為此刻我同張梓杰塊面超~~級超級超級近，差唔多係鼻掂鼻嘅距離!!!

時間仿佛停止行走。

「........你...」我先開囗，但由於太突然嘅關係，嚇到我嘢都講唔到，我個腦好亂呀媽呀!

「呀!!梓杰你做咩呀!!!」一大群目睹呢幕嘅女生異囗同聲一齊尖叫。

聽到尖叫聲我先反應過來，即刻企番直，再擰轉頭望住佢。但我feel到自己已經紅都面晒，而且場面仲咁尷尬，於是我就擰轉衝入課室。

「喂晏啲見喇喊包~」張梓杰個蠢材係眾人面前大叫。

突然，木門「嘭!」的一聲被暴力關上。

我自然反應地擰轉頭望左一眼，卻意外地被張梓杰送了一下泛眼。頓時，眾女嘅目光都怒向我，滿滿的殺意傳送晒過黎。我即刻行番位坐低睇書，扮到唔關我事咁。

不過，件事緊係冇咁順利啦。

見到錯字忍唔到手要改
btw 繼續加油

小息之後啲堂，我一路都聽到好多人講頭先件事，又有人喊又剩咁，真係好撚誇張😂

但我都冇理，應該係話，邊理得咁多呀。

到左lunch time,我同敏敏落canteen搵瘦瘦同泳兒。行成5條樓梯佢都冇同我講嘢，我以為佢嬲我啦。點知一落到canteen佢地就拉左我入房仔推我坐落櫈。然後佢地熄房燈，再開晒3部電話嘅電筒照住我話:「講!你幾時同呀杰咁熟架？!」

Okok,原來佢真係嬲我lol。

「冇呀，個日我分左手佢wtsapp安慰我，之後冇斷繼續傾咁囉。」我同佢地講。

唔知佢地係咪聽到我講「分手」兩個字啦，佢地沉默左一陣，但我又唔知講咩好。於是我首先打破沉默道：「不如熄左電筒先啦，好刺眼呀。」

「知你失戀喇! 但你都....你都唔可以咁獨佔梓杰gama...嗚嗚」泳兒一路喊一路講。

睇黎泳兒真係好迷戀張梓杰，但人地中唔中意佢唔係我選擇到，而且又唔會因為我唔同佢傾計而令佢會中意泳兒嘅。

「算啦，其實我地唔係真係嬲你同梓杰咁熟，只係嬲點解你唔開心唔同我地講。我地係好朋友黎，唔係應該互相支持嘅咩？」敏敏同我講。

「Sorry呀....其實我都係佢問一句我答一句，冇主動講架。同埋我已經好番好多冇咩架喇。始終佢係一個player，呢個結果預左架啦，只係事出突然所以先咁激動姐。」我對佢地講晒心底話。

「咁好啦，總之你有咩唔開心都好一定要話我地知，依賴我地唔好成日收收埋埋，ok?」瘦瘦行過黎攬住我道。

「知喇知喇! 咁食得飯未呀？」我問

「食啦!食餐好嘅添呀!」泳兒喊完，搓住佢個肚講。

於是我地就手拖手去買lunch，再開開心心咁渡過左個lunch time.

食完之後，佢地都好快幫我傳開「我同張梓杰只係好朋友」呢個msg,等啲女降下怒火。所以之後都已經冇乜嘢。

不過我就wtsapp張梓杰鬧左佢兩句，但佢就打曬笑嘅emoji咁話下次繼續。

唉，真係激死我。但我見到都春笑左一下，心入面是甜甜的。

之後佢每日keep住落黎搵我玩，我地一日多嘢玩過一日。一日比一日多嘢講，愈講愈多，多到......

話咁快又過左2個月。

sorry ah我平時習慣打呢個😂 我會留意番!
謝謝你一路支持我

如果各位巴絲睇完又得閒嘅話可以講下感想，同比啲意見我，我會改進出更好嘅文比大家，多謝支持

係呢兩個月黎，我地日日傾計，每日都會係小午息碰面。我地亦因為咁愈黎愈熟。漸漸地連我自己被個player玩過呢件事都已經唔記得左。

我對佢好上心，因為佢每日都一定會黎搵我，我唔需要特登搵佢。雖然我地屋企係唔同方向，但有時我會等佢練完波一齊走，佢有時又會等我練完波。

一日又一日，我開始發覺......

自己原來不知不覺間中意左佢。

同時，我都有小小自戀咁覺得，佢對我有意思。

因為一個男仔要每日都落黎搵你玩，同你傾計，等你放學，儘管唔係一件難事，但卻是很難得。因為佢有自己圈子，但佢每日都理你仲多過自身個圈子嘅時候，其實.....

真係好難唔諗多囉。

我地係相處呢2個月入面，周不時都會比人傳我地有嘢，見到我地2個一齊放學就會wow來wow去咁。

初初我個三姊妹係我同梓杰熟嘅頭一個月都有係咁嘈我架。不過近呢個月呢因為瘦瘦唔聲唔聲咁同牙籤仔一齊左，泳兒又知自己冇可能所以放棄左，再加上敏敏好似係聯校活動識左個男仔......

大家感情上都各有各忙，所以佢地都冇再因為梓杰呢個人轟炸我。

時間真係過得好快，諗番起個陣我地一齊去camp係4月復活節左右，而家都已經6月中，試都考完卷又對得七七八八。而呢個時候就到左我學舉辦一連串活動嘅日子。

我不嬲都係百足咁多爪嘅人，咩dance com ,sing con我全部都會參加 。因為跳舞我由細學到大，而唱歌就係我嘅興趣，而今年想參加sing con 嘅心情亦因為遇上張梓杰而大大上升。

我希望用我嘅歌聲話比佢知係佢拯救左我，我好想唱出我中意佢呢份心情。

推 一日多文

我一直係到諗，到底有咩歌可以傳達到我嘅愛意佢知。我唔想轉彎抹角說愛佢，因為我怕他笨，不理解，所以我想有咁淺白得咁淺白。

於是，我開始著手諗番起我同佢之間嘅回憶。

我想諗一樣除佢性格以外，我最中意嘅嘢。

我諗番起由一開始去camp, 到傾wtsapp，到日日見，到一齊放學一齊玩，一齊做呢樣做個樣......
我對佢最深刻嘅係......

氣味。

我絕對唔係一隻狗，但佢陣味真係好好聞，我好中意。有一次我地放學一齊溫書，坐坐下開始凍。我如果真係超凍呢就會係撚咁打冷震，咬晒牙切晒齒咁，係好容易比人發覺嘅。

而咁岩個次我就係咁，所以佢除左件外套比我，借到我番屋企。個晚我亦都好似個痴線佬咁攬住佢件褸訓，因為我真係好中意佢個陣體香同洗衣粉嘅香味。

所以，我想唱一首有關於氣味或者衣服嘅歌。

終於到左sing con 個日，終於要上台唱了，我真係好很緊張呀，而我緊張就會發冷，跟住就...... you know la.

仲記得個陣因為考試對卷，初賽呢日禮堂啲枱枱櫈櫈錯全部都分開一行一行，最近嘅距離係前後，而唔係隔離。個日我坐張梓杰前面，但如果要擰轉後面同佢傾計係好明顯，所以我同佢冇乜交流。

雖然我坐佢前面，但佢附近係佢啲friend,所以我唔知佢係咪特登黎睇我。

總之佢係到啦。

到我差唔多準備上台嘅時候，我要去側邊張橫櫈到坐住等。點知我緊張到企起身時就撞到枱，行多兩步就跌到櫈。雖然我跌跌撞撞咁去到橫櫈，但我愈黎愈緊張，已經到個人發緊冷但手心出晒汗嘅地步。

話咁快仲有一首歌的時間就到我，真係好快，我仲未有心理準備上台柒架。

突然間，有人用佢對手包住左我左右手互相拖住嘅雙手，仲係我耳邊道：「唔使驚，我係到，冷靜啲啦霧雪。」

若能找到漆黑中仍拖緊你雙手的那個他，你說有多好？

我向張梓杰的方向望去，只見他微微一笑。不知怎的，即使他整個舉動（由離開他的位置到來到我身邊捉緊我雙手打氣）是很浪漫，但在我眼裡看著，總覺得.....

少了點東西。

但整個畫面還是甜得很，所以當時我並沒有留意、擔心太多。

就這樣，他握著我的手，握了一首歌的時間。

「多謝晒呢位同學嘅精彩演出呀! 接住落黎個位參賽者唱歌好好聽架！有請楊霧雪同學👏👏👏」我的好友娜娜作為司儀說著。

接著便是如雷貫耳的掌聲，害我更緊張了。當我站起之際，張梓杰便用力緊握我雙手，示意我回頭看他一眼。

「加油。」

只是輕輕一聲加油便使我冷靜下來，感覺真的很神奇。

踏上舞台，我先事深呼吸，再道「hello我叫霧雪，今日為大家唱嘅歌係Kimberley 嘅愛你。」

從音樂還未起，感情便已經注滿。

前奏，起。

我閉上眼睛 貼著你心跳呼吸
而此刻地球 只剩我們而已
你微笑的唇型 總勾著我的心
每一秒初吻 我每一秒都想要吻你
就這樣 愛你 愛你 愛你 隨時都要一起
我喜歡 愛你 外套 味道 還有你的懷裡
把我們衣服鈕扣互扣 那就不用分離
美好愛情 我就愛這樣貼近 因為你

有時沒生氣 故意鬧脾氣
你的緊張在意 讓我覺得安心
從你某個角度 我總看見自己
到底你懂我 或其實我本來就像你

就這樣 愛你 愛你 愛你 隨時都要一起
我喜歡 愛你 外套 味道 還有你的懷裡
把我們衣服鈕扣互扣 那就不用分離
美好愛情 我就愛這樣貼近 因為你

想變成你的氧氣 溜進你身體裡
好好看看在你心裡 你有多麼寶貝 我愛你
就這樣 愛你 愛你 愛你 隨時都要一起
我喜歡 愛你 外套 味道 還有你的懷裡
把我們衣服鈕扣互扣 那就不用分離
美好愛情 我就愛這樣貼近 因為你
我們愛情 會一直沒有距離 最美麗

「啪啪啪....!!!wowww~」待我唱完最後一隻字後，台下傳來一陣呼呼聲及拍掌聲。我望向梓杰的方向，他給了我一個單眼及讚好的手勢後便離去了。因為他是特意遲去練習，為的就是看我比賽。

真的很暖，很窩心。

完晒比賽我同瘦瘦佢地去左食吉邊(吉吉家打邊爐)，去慶祝我入左決賽。

食完番到屋企，梓杰咁岩練完波，個晚我地照舊傾計。

「點呀，我唱得好唔好聽呀？」

「Ok啦，差我小小咁囉~」

「嘩你講呢啲？😂😂😂」

「好好聽，聽得出好有感情」

我的感情全是你，你發現了嗎？

「頭先一路剩係諗住一個人唱，full of love 架」

「Wow, 又有新target?」

我望住佢最後一句，諗左好耐我應該點答。就係答「係呀」，定「你估下」，定......

「It's you.」，咁？

如果我而家同佢講係諗住佢唱，咁就即係表白...... 但先幾個月就表白會唔會太快.......唔知佢會點諗我，我好驚。但我又唔想錯過呢個機會，所以我最後鼓氣勇氣覆左佢

「係呀係呀，咪你囉男神。」

Send完真係好緊張，萬一佢拒絕就好尷尬，但就佢講其他都尷尷地...... 唉唔理喇，聽天由命啦。

最後過左一陣佢回覆我:「sorry，you know i won't love a girl likes me...」

唉，果然先愛上的便輸了。

原本我打算覆佢話「我講笑ja傻仔!😂」。但佢搶先一步再覆我話

「Although i said that before, i think we are...above friends, but not yet lover.」

我真係呆住左，我以為自己已經食左檸檬，但原來只係食左粒super sour!

好一句「朋友以上，戀人未滿」，係一句冇話接受你但又冇拒絕你嘅說話。

「Well... thankyou. Um... can you come watch my sing con final? I wanna sing a song for you again.」我回覆佢。

「Sure 」

「哈哈，好似好尷尬咁tim! Er... 你可以當我冇講過先架，等我地唔好相處得咁尷啦!」我話。

「哈哈又好姐，不過我都差唔多訓喇，練完波好攰」

「好啦咁早抖喇:p」

「Goodnight」

就係咁，我個表白係好尷尬嘅情況下落幕。

之後，我地一開始頭幾日都尷尷地。但習慣左就冇嘢，我地繼續有玩有笑，只係whatsapp佢覆得愈黎愈少，佢落黎搵我嘅次數都少左，最後.....就變到冇左落黎。

我有問過佢做咩唔落黎，但佢就話咩近排攰，唔想行咁。WhatsApp由可能一日50句，變到佢剩係覆「goodnight」，「係咩哈哈」，「攰喇 訓先」。

哈，其實我係咪又比人玩？佢話朋友以上係咪呃我？係咪所有都只係flirt 我，到我真係中意佢之後佢就唔想再玩我呢件玩具？

我真係覺得好攰好辛苦了，於是我whatsapp牙籤仔同呀肥，問佢地知唔知梓杰對我係點。

「佢之前有提起你架成日都，但近排愈黎愈少，份人又怪怪地咁，唔知佢做咩。」呀肥話。

我叫佢地幫我打聽下，佢而家到底對我點諗。過左兩日我得到一個好震撼嘅回覆。

「Sorry啊呀雪..... 佢話....而家只係當你普通朋友。」

哈，呢啲係咪叫晴天霹靂？定一啖砂糖一啖屎？點解幾日間話變就變？當我係你隻狗？中意就同我玩，唔中意就連嘢都唔比我食？

張梓杰，儘管你是將軍，但我唔係你隻兵呀。

呢次真係一啲先兆都冇，知道左之後我每日都行屍走肉咁，靜靜地自己一個嘅時候就會亂諗嘢，有時會喊，喊到冇晒眼淚就停，再有嘅時候就再喊過。

喊左足足一個星期，喊到sing con都黎了。

原本收到佢朋友以上嘅呢個驚喜，我打算唱G.E.M嘅「我的秘密，my secret」，表達佢知佢係我心目中有幾重要。但到而家，只有一堆傷心失戀歌係我腦中。

最後我揀左容袓兒嘅「心淡」。

由這一分鐘開始計起春風秒雨間，限我對你以半年時間慢慢的心淡。

可能係我唱得真係太有感情，我唱哭了台下很多人，只係一首歌嘅時間，全校好多人都知道左我呢個小毒毒嘅名。我仲拎左冠軍。

但一切都已經冇意義，因為我最後還是打動不了你。

贏左個冠軍，輸左個男生，值得咩？

我唔知。

明明我一直好想贏歌唱比賽個冠軍，而家比我贏到，我又唔開心，反而好失落。就係因為冇左一個人。

一個住左係我入面嘅人。

最好笑係，佢對我咁冷淡，搵我嘅次數每日減少。但佢竟然受諾言黎睇我。

我見唔到佢有冇喊，因為我怕我望住佢我會忍不住落淚。

番到屋企，我收到佢嘅wtsapp。佢恭喜我拎冠軍。

我呢刻冇覺得開心，而係覺得好諷刺。

張梓杰，你想點？

我heahea地覆左句多謝之後就熄data熄mon訓教，因為我唔想佢再騷擾我。

但我心知佢再轟炸我嘅可能性係零。

Sing con完左，學校番學日都完了，剩低嘅就只有annual performance 嘅舞台劇練習。上次我講「多謝」，佢已讀左我，我同佢冇再聯絡。

能歌善舞嘅我作為主角，每日都過得好充實，好忙碌。我回到原本嘅生活，就好似......

張梓杰從不存在一樣。

6月尾完最後一個學期，7月最後一日表演。我以為我呢個月唔會見到張梓杰，但天意弄人，佢作為客串，有份參與舞台劇。

唔通連個天，都唔中意我？

雖然佢係客串，但只係一小幕，而且佢唔係演員，係表演者，所以我地係分開練習，一星期都見唔到一次。

但愈近公演，一齊練習、總rehearsal嘅時間愈黎愈多。去到公演前約十日都每日見到佢。

即使眼神對上，我地都會好快回避。我地好似兩條平衡線咁，撞唔到，亦互不相干。

好睇

大家好我係寂寂
多謝各位巴絲睇我呢個故。
雖然到左而家都唔係好多人睇，但多得一開始嘅#吾乃痴線佬同#弗落B__duck 呢兩位巴絲支持我，令我冇放棄。
而家仲有好幾位讀者正皮我，真係好感激。

無論最後有冇人睇，我都會努力寫埋完左佢
我亦都決定左會寫埋呢個故事嘅一個連接故，同埋寫張梓杰嘅外傳。

希望大家繼續支持我，謝謝

謝謝你 怕大家會覺得悶

其實真係幾好睇
(之前已經推過一次)

加油

加油 chur完assignment再入嚟追故

我係舞台劇要負責演戲，唱歌同跳舞，每樣我都勝任得綽綽有餘。但我份人本身好勝，每一方面都想做到係最好個個，所以無意間比左好大壓力自己。

係跳舞方面，有個女仔都係主角之一。但佢個character唯一個首歌係講佢做idol,佢要跳好多舞，而因為唔夠人所以我就要幫手做dancer.

我對佢女仔冇話反感or特別有好感，但我想自己即使係dancer都出過佢，比更多人留意到，所以我好努力練習。係最後呢十零日都係每日練到7，8點先走。有好幾日張梓杰都有打波打到咁晏。。。

但自己一個。

縱使我好在意佢，但我都同自己講我無瑕，唔好再理佢。但心入面始終有點不甘，唔知有咩唔甘心，但就係唔忿氣，頂住頂住咁。

於是，我po左張相。

張相我著住做dancer 套costume，caption打「總有人愛上努力的你，加油。」

我向來中意睇邊個like左自己啲相，而且我張相有啲特登po比佢睇，所以更在意了。結果，第二朝就比我見到佢like左我張相。

複雜的心情，因為佢好耐冇like我啲相，特登like左呢張咩意思？

就係咁，我帶住呢種心情去到總rehearsal呢日。

亦係呢日，佢whatsapp搵番我。

係主動搵番我。

「今日last喇，加油呀聽日good show!」
「U too.」
「今晚練完一齊走？」
「Let's see.」
做咩姐，你當完我係兵而家當我係狗？叫我行就行，食就食？

屌你啦。

今晚我練到8點，佢地客串5點半就放，我就睇佢點一齊走

結果去到8點因為delay,所以9點先放我地走。

然後，我一出hall，就見到張梓杰坐左係門口。

現時，21:11，離佢放左嘅時間係3個鐘41分鐘。

謝謝大家

加油

「今鋪真係練到九更wor.」佢望住我開囗道。

「.....你一直坐係到等？」

「唔係你覺得呢？」

我唔敢相信一個男神係咁熱嘅晚上竟然坐係室外等一個女仔3個幾鐘。

「雪我地行先啦，byebye~」一齊演戲嘅朋友道，然後便離去了。

我同佢地道別後，就問張梓杰「點解唔搵個有冷氣嘅地方等？」

點知佢話:「我怕自己錯過左你。」

我唔知佢呢句有冇弦外之音啦，但到呢刻我都仲會不自控地諗:「如果呢句嘢唔止一個意思就好了」。

哈，我真傻。到而家都仲剩係識ff，仲係唔識放低。

「係hall入面涼住冷氣等咪得囉。」我話。

「乜你見到我唔會分心咩？」

「收啦你當自己係邊個？😂」說罷我轉身離開，但眼尾還是示意他---走了。

我地結伴同行，一開始沿路都冇乜講嘢。因為對於一個係我表白後主動淡出我生活嘅人，我唔知仲可以講啲咩。

到差唔多去到我車站嘅時候，佢先停低問我:「霧雪你攰唔攰？你想食嘢定番屋企？」

我諗左一陣答佢，「陪你食啦既然你等左我咁耐。」其實我一啲都唔肚餓，只係內心很想跟他待久一點。

之後我陪佢去左食老m, 途中我地都算係有講有笑，不過大部分都係佢搵話題。因為我真係唔知點係咁短時間內，同一個reject左自己嘅人講嘢。

真系要一個禮拜入 po 一次啊

本身有文，睇番日記諗番起啲好重要嘅嘢，所以要改改。1點前應該出到

食完之後，行番車站，佢話夜想送我番屋企。

我就話：「唔使啦，我又唔係啲咩絕世美女。」

「對我黎講，你咁嘅外貌已經夠晒危險。」

我大笑，再問佢：「咩意思先？」

「額。。。各花入各眼啲friend囉。」唔知我眼花定咩，佢耳根好似好紅。

「哦，情人眼裡出西施呀？」

「係。」

單單一個「係」字，強而有力，包含各種肯定同認真。

最後，只係因為呢一隻字，我就同意左佢送我番屋企。

過程中沒有太多閒談，只有靜靜的陪伴。
比著平時，我一定會覺得好尷尬，想搵啲嘢講。但今日同張梓杰一齊，唔知點解有啲舒服。。。

最後佢送到我番左屋企之後，我收到佢wtsapp。佢叫我快啲沖涼休息訓，我就話好啦。點知沖完涼我再收到佢一個whatsapp。

係一個好衝擊嘅wtsapp。

「聽日完show後有啲嘢想同你講。」

我望住呢個msg, 首先係百思不得其解，然後就滿腦子問號。

講？講咩？冇啦啦咁鄭重，係有特別嘢？？？？？？

「講啲咩咁神秘呀，whatsapp唔得嘅咩」

「都得嘅，想叫你good show姐~」

「咁你到底想約我show前定show後呢如果想叫我good show？」

「Why not both? See u tmr la, have a nice dream gdnight.」

就係咁，佢約左我，我又被佢約左。

然後終於到左表演呢日，朝早總rehearsal 完左之後我地就開始食飯化妝。由於今日大家都係同一個schedule,所以我地大伙兒一齊食。

我同負責化妝嘅敏敏同瘦瘦一齊係hall其中一個角食lunch, 食到一半敏敏話肚痛，瘦瘦就話去搵牙籤仔，所以佢地就扔低左我自己一個。

「講兩句得唔得呀？」我聽到聲之後抬頭，見到張梓杰企左係面前。

「下...實得架...坐啦。」

我一路望住張梓杰坐低，一路望住企埋一二邊笑緊嘅敏敏同瘦瘦。

屌....原來係一個局。

係一個張梓杰精心策劃嘅佈局。

加速

「頭先你good show wor!」佢話。

「當然啦練左咁耐」

「係呢，你完show有咩做呀？」

「冇呀，咪影相食飯番屋企囉」我一路啤住瘦瘦同敏敏道。

「咁不如我送你？」佢問我。

「下...好呀...」我聽到真係有小小驚訝，心諗：又送？

之後，佢起身摸摸我頭話等陣見。以後過去同佢兩隻嘢講左兩句就走左。之後瘦瘦佢地行番黎我就第一時間問佢地：「做咩賣我？」

點知佢地話「唔通男神叫到我地唔幫手咩~同埋佢又搵番你，你唔開心咩？」

開心？我應該要開心？對於一個中意搵就搵，唔搵就唔搵嘅人，我應該覺得開心？

說實話，我唔知佢想做乜，但我對佢冇乜期望。

不過，其實如果你問我，佢搵番我其實係好開心嘅有一刻。但之後就會怕，怕佢再一次會走，怕佢再一次已讀，怕佢再一次拒絕我。

最後我諗下諗下，就諗到要表演了。表演好順利，大家都good show, 不過我最唔開心嘅係張梓杰呢個客串係謝幕嘅時候得到好多掌聲同呼呼聲，多過晒我地所有演員。所以好勝嘅我係有啲嬲同唔忿氣。

不過完左之後我照影相照玩，玩到10點先走，途中完全無視左張梓杰。因為一來太多人搵我影相，二來我未嬲完。點知我諗住去搵佢走嘅時候，佢好似心有靈犀咁行左黎我到。

「喂走得喇拎袋啦」我同佢講。

「你放低袋等等先啦」佢雙手放左係後面一路行一路講。

於是我就擰願望低啲袋，再擰轉望番佢睇下佢想點。
點知佢突然放左啲嘢落我頭，再遞左支紅玫瑰比我。

「送比你架，good show~」

「多謝...係呢我頭係咩黎？」我感覺好似係個圈圈。

「你睇下咪知囉」之後佢示意我行去照照鏡。

原來係個花圈。

「嘩好靚呀!邊到買架？」我興高采烈咁問佢。

「我親手整架。」佢話。

「下...咁勁嘅，多謝呀。」

「你中意就好喇，影張相好冇呀？」說罷，佢拎左部即影即有出黎。

「Why not?」我好開心，真係好開心。因為佢為左我花心思，好開心。

「但都冇人點影？」我問佢。

然後佢招手話「過黎呀」，示意我行去佢個邊。點知我一行到去佢就一手拉我去佢到，但因為我著緊唔習慣嘅高跟鞋，所以我一時失平衡，撲入左佢胸懷之中。

「Sorry呀...」我怕羞地道，對著他很久沒有這麼怕羞過。

「係我唔好,sorry 呀，你冇嘢嘛？」佢問我，仲好擔心咁蹲低望一望我腳碗。

「好似冇乜嘢，我地影相啦!」佢睇完之後站起，然後較好部機。整好機後佢突然一手搭我膊頭攬住我咁，使我同佢身貼身，一啲空隙都冇。。。

「陣間數1 2 3就影喇，ok?」佢問我。

「好呀.....」呀~~太近啦!! 面都紅晒喇!

「好，預備1 2 3，笑~~」

「嚓!」就係咁，我地就影左我地第一張即影即有。然後我地再影多左三張，佢話一人兩張，一張放屋企，一張拎出街。

「拎出街？你放銀包呀？😂」我笑住問佢。

「係呀。」然後佢張已經沖曬好嘅其中一張放左落銀包嘅相格。

「....點解？」我對於佢呢個行為感到疑惑。

係呢個時候，佢深呼吸，然後開囗道：

「喂。」

「嗯？」

「可……可唔可以做我女朋友？」

我呆左咁望住佢，我唔敢相信自己隻耳仔聽到啲乜。成件事好唔真實，佢.....同我表白？

「我知之前我拒絕過你... 我冇奢望過你會即刻應承，但今次換做我等你了。」然後，佢伸手彈左我一下額頭。

「好痛呀! 你做乜嘢呀!」我捽做額頭問佢，心諗：頂邊有人表完白就彈人。

點知佢講左句我自己都已經唔記得左嘅嘢：

「打者愛也。你當初表白同我講過，你唔記得？」

係，我本身真係已經唔記得左... 因為已經好耐之前，仲要已經想放棄，點會諗起。但只係你呢句，就喚醒我所有曾經同你講嘅嘢。

「我...記得...」我雙目落淚，因為一切來得太突然。

我沒有想過你會借用我的表白對我表白。

「唔好喊啦，你再喊...我就當你應承我架喇。」聽完呢句，我喊得仲厲害，彷彿訴說著百萬聲「我願意」。

「好啦當你應承lu~唔好再喊喇，女!朋!友 」佢捧起我塊面，兩隻手指公輕輕幫抽泣中的我抹去眼淚。

但我都仲係唔敢相信眼前一切，於是我話：「叫...多次...」

「楊霧雪而家已經係張梓杰女朋友喇~」

我聽完後攬住佢放聲大哭，因為....終於比我等到...一件以為已經冇可能嘅事，一個一直好想放低但其實一路係心入面都趕唔走嘅一個人一直朝思暮想嘅人如今竟然同我表白......

真係好暖，好暖。

就係咁，我地係呢晚成為左男女朋友。

樓豬快d出文啦

期待呀

突然成為男女朋友，一切都顯得有點兒尷尬。

我地肩並肩行出校門，一出到去佢就拖住我。

我話「點解唔係十字緊扣嘅？」，佢話「因為我第一次拖女仔。」

說罷，他頭擰開背著我，但手卻主動變成十指緊扣。我輕輕一笑，笑他這麼簡單便臉紅耳赤。誰不知他突然衝我額頭吻了一下，害我血液急沖上腦，頭冒煙似的。於是他笑我還不是一樣。

就這樣，我們打打鬧鬧一直走，我們路過很多已經打烊的餐廳，又路過一個又一個車站。大慨一小時後便回到我所住的地區。由於已經十一時多，只要老麥還開著燈接客，所以我們再一次吃了老麥。

但這次是拍拖後第一次。

我邊吃薯條邊向他投訴說：「頭先你得到啲掌聲仲多過我地囉，搞到我好妒忌!」

點知佢笑一笑，答我：「個啲都唔重要，最重要係你有為我鼓掌。」

「咁都見到？」

「我對眼每一分每一秒都望實你。」

呢一晚，佢講左無數句甜言蜜語。成件事好唔真實，但又的而且確係出自佢把囗。

送到我番屋企樓下，佢不忘叫我報平安。臨走時他沒有給我常人的親吻，他只是輕輕握緊我手，再說：「byebye 霧雪」，然後便轉身離去。

此刻我感到很開心，因為我知道，他很珍惜我。我亦是他的第一個女朋友。

番到屋企，我沖完涼收到佢三個wtsapp，一個係問我幾時得閒，同我去約會，另一個係佢cap圖改左我名叫「霧雪豬」。最後一個msg都係cap圖，張圖係一個電話app嘅日子計算器，上面寫住

「2013年7月31日，跟霧雪在一起的第1天」。

嗯，我想今晚一定會發一個美夢。

今日會出多啲

之後8月成個月我地去左好多地方。因為梓杰話趁我未夠歲數番工，我地又未使番學住，所以想今個暑假玩盡佢。

不過因為我冇工番，零用錢有限，所以佢好多時都會陪我留係佢屋企。梓杰屋企好大，睇得出佢應該算係小康之家。每次上到去佢都一定會要我煮嘢佢食，因為佢話食過番尋味wor~

我地有時會打機，我會陪佢玩下NBA同FIFA, 有時我地又會睇下戲。我最中意同佢睇恐怖片or鬼片，因為我可以借啲二攬住佢，又可以令佢哄我。

我地平平淡淡咁渡過左一個月，最後一日，即係8月31日我地去左食茶木，為左慶祝我地一齊左一個月。個陣時茶木仲係好出名，次次都打晒蛇餅咁排隊。

梓杰份人好好，只要我話想食想玩，佢都會陪我。雖然佢每次都會叫我留啲錢自己買嘢，出街食可以佢比都得。但我唔係啲咩港女，所我每次都會叫佢要AA際，而佢都會好唔情願咁聽我講。

佢對我真係好好，試過有次我睇中左對耳環，但最後我覺得太貴所以冇買到。但你估下最後點？

最後佢專登去左參加啲手工班，diy左對木製民族風耳環送比我，仲附加左對情侶手鐲。

當你以為呢啲diy嘢大部分剩係得女仔先會做嘅時候，梓杰佢都一一為我做晒。佢性格、脾氣好好，好就得人，對我又好好。而且佢幽默健談，讀書運動又叻。佢同之前我打聽過嘅佢冇乜出入，都係咁完美。

大家都好羡慕我有張梓杰呢個男朋友。

而我亦認為佢係我呢一生人入面最好嘅男朋友，唔係因為佢啲外在條件，而係因為我感受到佢好愛我。

話咁快，八月過去，到達九月開學。我同梓杰入左同一班，雖然我地冇electives一齊上，但我地每日都會見到。番學日子佢都好好，lunch佢唔會要我一定要同佢食，佢反而會叫我同多啲瘦瘦佢地食lunch。因為佢知自己已經成日霸住同我一齊放學，所以佢唔想我為左佢而陪少左朋友（其實係我痴住佢）。放學我地會一齊放學，有時如果我要補習嘅話佢就會溫住書等我，然後食dinner再送我番去。

總括黎講，佢真係好好，好到我覺得自己好似個公主咁，比人捧到上天咁錫住。我向來脾氣差易燥底，佢唔會盲目地就我。當我真係好錯嘅時候佢會話我，教我。亦因為咁，同佢一齊我改變左好多，心境愈黎愈開朗，脾氣好左好多，。所以我地好少鬧交，什至叫做冇鬧過交。

唯一一次算係大小小嘅鬧交就係我係2月個陣，即係岩岩拍左半年拖冇耐，我因為m痛而發脾氣。但個陣佢岩岩因為測驗唔小心考衰左頹緊，但偏偏我就發佢脾氣，話佢陪少左我，唔照顧我。呢一次，佢發左第一次脾氣，就係呢次之後我先識驚，知道如果佢唔理我嘅話自己會有幾灰。

個陣我出盡力哄佢我地先好番。我同佢講我唔會再有下次亂發脾氣，我仲叫佢專心啲讀書，可以得閒先同我式玩，因為始終我地應該先以學業為重。佢答應左我嘅道歉，亦開始番專心讀書，結果4月大測嘅時候佢考番入全級頭十。

有驚無險咁誇過我地第一次嘅鬧交，之後我地都繼續sweet住咁過日子。不過今次我地學識調節時間，應玩則玩，練習就練習，讀書就讀書。我地拍得愈黎愈順利，一直都好sweet。

但呢一切去到2014年5月27日呢一日，就終結了。

我的世界，亦由這一天開始崩塌。

2014年5月27日，今日係我學校教師發展日，所以我地有一日假期。我同梓杰今日一大早就去左迪士尼玩，因為今日係星期二，大家都要番學番工，所以應該冇乜人黎。

如我地所料，今日只係得一少部分內地人，所以我地玩乜都唔使排隊，仲可以連玩好多次。

去到中午，梓杰帶左我去食公主餐廳。因為我好中意迪士尼啲公主sss，所以佢話特登帶我黎食。

其實今日一整日嘅行程都係梓杰plan好晒，例如lunch食邊間餐廳，想玩嘅機動遊戲點去等等。因為我有先天性心臟病，所有機動遊戲都唔玩得，於是梓杰為我揀左啲我玩到嘅設施（例如巴斯光年，小熊維尼等）。

而成日最印象深刻嘅，就係梓杰嘅編排令我同晒每一個樂園角色都影相，包括我最中意嘅公主同小熊維尼。要知道同晒全部character係同一日內影晒相係絕對唔容易嘅事，但梓杰做到了。

影相呢件事仲有另一個原因令我覺得深刻，就係因為每一張相都係用即影即有影。我個陣鬧佢奢侈，但佢話重要嘅回憶唔係用錢黎衡量。佢仲話如果我拎住啲即影即有開心嘅話，呢幾盒相紙嘅錢，就算要佢食少幾餐都值得。如佢所料，我每影完一張都會笑得好開心，然後我會小心翼翼咁袋落我個袋仔到，再笑一笑。

去到夜晚6點幾左右，原本諗住問梓杰睇埋煙花先走定點。點知佢拖住我話帶我去一個地方，途路佢要我合上眼咁行，保持神秘感。到佢叫我開眼嘅時候，我發現此刻已經身處係迪士尼酒店。然後佢拖住我，跟住侍應去到一張枱到坐低，之後就話：「今晚係到食buffet,我諗呢個位應該都睇到煙花嘅，所以我地一路睇一路食。」

「下...梓杰呀，呢到唔係好貴嘅咩？」我細細聲問佢。

「Ok啦~你食得開心就得喇傻豬，快啲去拎嘢食啦!」佢細細力mit住我塊面講。

於是我就聽佢話左一碟右一碟咁滿載而歸，食嘢期間梓杰周不時會幫我抹下嘴。之後我都會鼓起嘴臉，笑住比佢抹嘴，好似個大唔透嘅小朋友咁。

我想係佢面前可以像個小孩，露出自己的真性情，我想一直可以依賴佢。

之後我地食到差唔多遠，佢又叫我合埋眼。今次佢叫我數60秒，仲要係一千零一，一千零二咁慢慢數。我合眼一直數:

「一千零五十九...一千零六十!! 開得眼未呀？」

「得喇~」

一張開眼，只見梓杰拎住個蛋糕係我面前，個蛋糕仲要係我最中意嘅栗子蛋糕! 之後佢放低蛋糕係枱，我見到上面寫住「To my dearest 」。

「點解有蛋糕嘅？」我問佢。

佢係枱下拎左隻小熊維尼出黎，跟住遮住自己塊面話「因為我想你開心呀~」

「我好開心呀多謝! 不過今日都唔係咩特別日子~」

「只要你開心，每一日都特別。」佢將公仔遞比我，示意我拎住。

「今日個約會仲有最後一樣嘢我準備左，呢樣嘢係我想為今日呢個約會劃上一個完美嘅句號。不過要你應承，但你都可以唔應承我都得架。」

「你講啦~我咩都應承你啦傻瓜~」我瞇起眼對佢笑說。

隨即，佢拎左條房間鑰匙出黎放係枱面，再道「如果你願意，今晚我想你留係到同我一齊住一晚。」此刻佢好嚴肅，好認真。從佢講呢番說話同眼神中，我知如果今晚我選擇留低嘅話，我地一定會發生我地之間、同埋人生中嘅第一次。

但如果係同梓杰，我願意。

應該係話，我想我嘅第一次係佢。

於是我答佢：「我願意呀...」。

然後，我地埋單後，便手拖手到酒店check in了...

你一推我就又想打文

入到房間，我放低袋，然後向住大床撲去。因為雙人床很大，而且看上去很舒服。

「嘩梓杰，張床好舒服呀!」我坐起身說，其實我心入面是很緊張的。

「霧雪......」

此時，梓杰走到床邊，嘴唇愈湊愈近，最後他給坐在床上的我一個深吻。第一次嘴唇貼嘴唇那麼久，是一個很深情的吻。然後一次又一次的離合，最後兩嘴終究忍不住伸出舌頭，互相纏綿。

不知吻了多久，雙唇分開，四目交投，盡露不少害羞之情。

「我想沖個沖先呀...」我低頭小聲道。

「可以呀... 不如一齊沖呀...?」我聽得出梓杰的聲音也在顫抖。

所以，我答應了他。也許是因為自己也預料到待會兒會發生的事，所以覺得早一點適應會好點吧。

然後我們一同進了浴室，我主動幫他解開衫扣。一顆接一顆，直至裇衫上的扭扣都解開，露出他結實的胸肌及腹肌我才感到害羞。

「舉高手。」他湊近我耳邊說。

聽覺跟視覺一起受到衝擊，我就像被催眠一樣，自動舉高了手，任由梓杰脫去我的上衣。他脫得很溫柔，當衣服脫高過我雙眼時，他還吻了我一下。

就這樣，我們慢慢地，一件又一件衣服脫去，最後只剩下赤裸裸的我們。我下意識地用手遮掩我的乳房及下體，臉亦因為第一次看見男生下體的器官而避開。

「你好靚。」梓杰走向我，捉住我雙手把它們拿開，完全直視我的裸體。

然後他拖著進到浴缸開始沐浴。從一開始我便背向他，因為若面對面的話我應該會受不了。

誰不知梓杰突然從背後抱住我。

「霧雪......」他再次靠近我耳邊說，而他的手從環抱著我的肚，慢慢向上，到達我胸前。停住後開始搓弄我的乳房及乳頭。嘴亦開始吻向我向來敏感的脖子，當中還夾著一些鼻子的氣息。

「呀....嗯...」這次換成觸覺及聽覺的刺激，一陣蘇麻感令我不禁呻吟了一聲。但我覺得很害羞，所以便立刻忍住了。

「唔好忍，我想聽。」然後梓杰一下子把我轉過去面對著他，雙舌再度互相纏擾。他的手還沒有停下，一直在我股間及背部游走，時而撫摸我的背部，時而捉緊我的臀部。

「嗯....」我順他意思，嘗試放鬆身體，任由自然的聲音發出。

突然梓杰把手指伸向我的秘部，令我大吃一驚，我嚇得把他推開。

「額... sorry 呀，我係第一次，所以唔知要做啲咩同埋好緊張...」我道。

「我都係第一次，所以可能唔係控制得好好，但我會對你溫柔的。」

「嗯...」說罷，梓杰的手再一次伸向我，然後手指開始在我的下體打圈，再慢慢把它伸進我的體內。

「呀...!」很痛，痛得讓我大叫了一聲。我伸出雙手環抱著梓杰的頸，他亦用另一隻手環抱著我的腰，承受我的重量。

手指一出一入，速度伴隨著一些水聲漸漸加快。

「呀呀呀...呀!」雖然很害羞，但感覺很舒服的我還是一直呻吟...我亦被突然使用兩隻手指進攻的梓杰嚇得再大叫一聲。

慢慢地，下體不再疼痛。梓杰亦適當地跟我濕吻，他這行為令我雙腿突然乏力軟倒。幸好他把我接住了才沒有撞到頭。但此時位置卻令我的頭剛好對正他胯下一物......

之後會有小小甜，因為都幾重要

其實我有看過那些動作片，大慨知道下一步應該如何做。但要把這一物放進囗中實在有點兒......

但我最後還是決定拿著它，把它放到嘴邊，然後伸出舌頭舐了一下。

「呀...」這次換作梓杰發出舒服的聲音。然後他的手突然放在我後腦，再一下子把龐然大物沒入我囗中。雖然我被他這個行為給嚇到，但我沒有作出反抗。

因為我曾經看過一些文章，筆者們都說男生作這種按頭的行為是代表他很享受。。。

我愛張梓杰，我可以為佢做任何事。

不過我現在會想，也許我真的是那些所謂天生淫底吧。當時我對於他這個行為不但沒有感到反感，反而有點喜歡......於是我回想一下那些女主角的行為，然後便有樣學樣地令梓杰舒服。

一含一舐，再用手撫摸他的袋子。途中以半開半眼的雙眼看著他。結果一會兒後，他射了。但他是很紳士地從我囗中離開，再向牆發洩出他的慾望。

「點解...點解唔直接...」我係想問點解佢唔直接射落我到.....因為我又有睇過話男的都好中意射落面嘅位...

「大家都係第一次，我唔想因為我一時慾望而令你唔舒服或者有陰影。」我睇得出佢真係好錫我，冇一絲只係想呃蝦條嘅感覺。

然後我地沖完涼，去番床上繼續下文。

我地互相幫忙，令對方的下體不曾乾旱過。。。我們不只是在為了性愛而做前戲，我們是因為愛而有前戲。

「真係得？」梓杰在我上面，一隻橕著床，另一隻手緊扣著我的手。

「嗯，我相信你。」我亦握緊他的手及環抱著他的頸，準備接受他的一切，接受第一次的痛楚。

「~~~~~呀，好痛...」梓杰把我雙腿分開，嘗試把那一物進入我體內。

「霧雪你點呀...不如我地唔好...」

「Shu. 繼續，我想成為你嘅人呀。」我把手指放到他嘴邊斬斷佢嘅說話，因為我知如果我話好痛佢一定會停低唔再繼續。

女人嘅直覺好準，唔知點解個刻我有種預感，就係今晚我一定要成為佢嘅人。

結果，在我的挑釁後，他隨即用盡力挺入我的身體中。

「呀~~」在我一大聲呻吟下，我們結合了。

當他的生殖器官跟我的生殖器官相遇，我感覺整個下體都被塞得滿滿的，很熱很舒服。

在我適應後，梓杰開始挪動他的身軀。

「嗯...梓杰..呀~好舒...服」我控制不到自己的話語，但我看著他享受的樣子，令我更加上癮。

這刻的他很性感、很迷人，由其是他濕濕的頭髮配上閉著的雙眼，真的很色情。

但這都不是我最喜歡的，我最喜歡的是莫過於在他親吻我，使我撲朔迷離後，緊握我的手對我說

「我愛你。」

那刻，我感動得哭了。

若在一生中能遇上一個自己很愛的人，而恰好他也很愛你，然後你與他結合。

這是多麽的幸福、多麽的可遇不可求呢。

這一晚我們不知做了多少次，做到最後大家筋疲力盡，便再去洗澡。豈不知進到浴室後我們又忍不住再次纏繞對方，然後變成床上、浴室來來回回，一次又一次。。。

我對那一晚最後的記憶便是梓杰把已經快要昏倒的我，以公主抱的姿勢帶到浴室作最後一次沐浴。

之後的，我都忘了。

因為一起床，我便發現張梓杰已經不在我身邊了。

出咗去買早餐啫

「梓杰~~~~張~梓~杰~~~」我大叫，卻得不到預期的回應。

我諗住起身到廁所看看他在不在，卻發現昨晚的疼痛及餘溫還在。我想是因為第一次太過瘋狂所引致吧。

最後我還是忍著痛走到廁所，但卻看不見梓杰的身影。恰好我走到鏡前，發現自己渾身上下都被種滿了愛的痕跡。真有一種「啊，我真的跟他睡過了的感覺」。

還有一樣令我驚訝的事，便是我看見自己的頸上掛了一條昨晚也沒有的頸鏈，那圖案是兩個心，像心連心的圖案（即係💕）。我想應該是梓杰在我睡著後戴的，一想到這便令我很開心。

不過我還是要找一找梓杰去了哪裡，於是我嘗試致電給他。

「嘟~~對唔住,你所打嘅電話已經停止服務。」電話另一邊傳出我意想不到的語句。

下，停止服務？唔通佢冇交電話費？所以個刻我就諗：咁我應該係房等佢就得啦，陣間就會番黎。

於是我就疏洗一下，然後換定衫等梓杰。

而家係朝早8點30左右，我打番學校扮病請假。好彩我屋企向來都唔係好理我學校啲嘢，所以走一日堂冇乜大不了。

我一路㩒電話，睇下漫畫睇下YouTube咁。期間我都有嘗試過再打電話同wtsapp梓杰，但都係毫無回音。

結果，去到11點左右，有人叩門話我知已經夠鐘check out，我先隨隨拎袋走。點知拎袋個陣先比我見到隔離放左門匙，個下我已經覺得好奇怪。落到counter我問receptionist 有冇見到我partner離開，個刻我先知道

張梓杰，今朝已經拎埋袋自己一個走左。

我唔敢相信呢個係事實，因為根本一啲都唔真實。我即刻衝去搭地鐵，諗住出番市區再算。

去到地鐵站，我拎銀包出黎嘅時候有個信封跌左出黎。我感到好疑惑，因為我肯定尋日冇呢封嘢。但我都冇理住，我撿起信，然後就衝入閘諗住上車先睇。

結果，我後悔了。

「致霧雪：

我好抱歉尋睌對你做完左件過份嘅事。我冇奢望過你會應承，但見到你堅定嘅眼神之後我都控制唔到自己嘅慾望。我諗當你見到呢封信嘅時候我已經離開左，我好抱歉扔低咁痛嘅你先離開。

但時間已經到，我唔可以再同你一齊。

我地分手啦。

張梓杰

P.s: 唔好再搵我。」

我後悔自己撿番封信黎睇，我唔明自己點解會睇到啲咁嘅嘢。明明尋晚做嘅時候佢仲話好愛我，點解冇啦啦話分手？

至從我同左梓杰拍拖，我已經係冇講過粗囗咁濟。但呢刻我都要問句：「乜撚嘢時間到，睇撚到我r晒頭。真係what the fuck??」

最唔明就係，要分手點解仲送條頸鏈比我？

我冇喊，因為成腦都係一堆問號。而且我相信梓杰唔係啲呃蝦條嘅人，

我相信佢。

我唔信我地之間會就咁完結，所以我出發去佢屋企等佢。

如果真係就好

文文文文

比你喇

我嘢都冇食，忍住痛，直接去佢屋企。佢屋企長期冇人，而且門又冇裝防盜眼（即係一定要開門睇邊個㩒鐘）。所以我去到一係就冇人應門，一係就係佢開門。

結果，我去到係冇人應門。

而家係1點半左右，雖然唔知佢去左邊，但我決定坐係佢門口等佢。因為我唔想錯過左佢番黎個下。

呢到空氣好局促，我又餓又熱又痛又眼訓，雖然我不停叫自己唔好訓著。但最後都係敵唔過渴睡症.......

到我醒嘅時候，我發現身上多左張毛氈，我一望就知係屬於係張梓杰。

而家係夜晚7點左右。

我瘋狂㩒鐘，拍門，可惜佢都冇開門比我。

「張梓杰!! 我知你係入面! 你同我開門呀! 你唔同我講清楚我係唔會走架!!!」

終於，係我一番咆哮後，佢開左門比我。

佢開埋鐵閘示意我入去，只係，佢臉上咩表情都冇。

「放低張被好走。」佢放低呢句說話就行入房。

我聽完好嬲，我即刻扔低晒啲嘢嘭埋道門衝入佢間房。但我只係見到佢訓係床背住我。

「張梓杰....你留低封咁嘅信，留低我....你咩意思....？」我終於忍唔住喊左出黎。

「.....唔識字？我話時間到要同你分手呀。」佢依然背住我，但我聽得出佢把聲好厭倦。

「好地地咩時間到呀？你發咩神經呀？明明...明明尋晚先...」我聲嘶力竭咁對佢哮著。

突然，佢起身離開床，一手拽著我的手然後好暴力咁關上我身後嘅房門再上鎖。隨即將我推向門，「嘭!」的一聲壁咚了我。

明明壁咚係一個好sweet嘅行為，點解呢刻我會覺得咁恐怖？

「我同你玩嘅時間到喇，尋晚係最後一日。唔係要哄你比我屌我點會對你咁好送咁多嘢比你呀？」佢以壁咚嘅姿勢同我講。

我聽完真係呆左，我唔知自己聽左啲咩，我個腦一片空白。

「咩...咩哄我呀... 你尋日仲話愛我...你仲話...」此刻的我已經泣不成聲。

「係呀，我尋晚真係仲愛你架。我好愛你個咁正嘅身體囉。」說罷，佢一擁我入懷然後強吻我。雖然呢刻我唔想回應佢，但經過尋晚之後，身體自動作出反應。舌頭伴隨低聲嘅呻吟一併跟住佢嘅節奏走，最後我抵受唔住腳軟沿住門跣低左。

「竟然我叫你唔好搵我你唔聽，係都要送上門嘅，咁我唯有順下你意安撫下你啦。」佢一講完便立即把自己的皮帶及褲除掉。然後佢將我雙手以皮帶綁住。就在我痛得「呀!」一聲之際，他把我的頭狠狠地按往他的私處，迫使我一下子把「它」含住。

然後他便按實我的頭，前後擺動他的身體。跟昨天相比，明明是同一個動作，為何今天令我這麼辛苦。他每一下都深喉，令我很想咬他一下逃走。

但我實在不捨得這樣對我深愛的他，所以我任由他擺佈。

「嘔....咳咳....」最後我終究忍不住被他引致嘔了。

係我嘔完之後佢解開我手扣，然後佢離開我行去左床邊伏低，低聲講左句：「你走....」。當佢講呢句個陣，唔知點解令我好擔心，於是我即刻上前問佢有冇事。

誰不知佢突然擰轉將我按係床上面，話：「難得佢比個機會你走，你竟然唔珍惜，咁我唯有接收你啦！」

咩話？佢？邊個佢？

雖然我唔係好明，但呢刻已經唔輪到我思考。因為梓杰已經一下猛地除低左我嘅內褲，抬高左我雙腿。

「果然好淫底，咁就已經濕晒。」之後佢就一下子挺進我的秘部。

「啊!!!!」呢下真係痛不慾死，因為梓杰並沒有好似尋日咁開發我，而係一下就入到最深.....

然後佢就繼續進行佢嘅活塞運動。佢用左好多唔通過份嘅姿勢，例如迫我坐係佢上面自己郁，後入嘅.....總之同尋日完全唔到。某程度上我都有享受過，因為真係好舒服....

但我就好似比個陌生人強姦緊咁。

舒服嘅只係肉體上，並唔係「我」。

經過一輪無力嘅反抗，我全身都佈滿佢嘅愛液，軟攤在床上。

就連佢送比我嘅頸鏈，都被污染得一片混濁。

似有隱情

雙重人格？

乜料?

live左
lm
推

特登比你地估中嘅呢樣係! 但仲有另一樣

些些
中意嘅希望你比正皮我呀

謝謝你too

我望住自己全身上下，只能無力地冷冷一笑，嘲諷一下這一次的結合。

一天之差，第一次是多麽的幸福，好似個公主咁比人捧到上天咁錫。今日呢？我好似比佢當我係雞咁，我完全變成左佢嘅發洩工具。

梓杰起身準備離開房間，臨出去前道：「唔好比我沖完涼出黎仲見到你。」接著便是大力關上門的聲音及水聲。

我伸手拿起紙巾幫自己清潔。我輕輕抹去身上的液體，腦海中卻像走馬燈般閃過我跟梓杰一直以來甜蜜的回憶。

明明昨天還那麼恩愛，人是一朝一夕、話變就變的嗎？

最終，眼淚還是奪眶而出，不受控制地弄濕了我們曾經一起睡午覺的枕頭。

我們就這樣結束嗎？

在我穿回衣服的時候，我聽見浴室的水聲已經關閉。此刻的我沒有信心面對梓杰，我只好急速地穿回所有衣物準備離開。

離開房間前我想了一想，最後決定放低梓杰送我的頸鏈。

因為這條頸鏈破壞了一切。若果我不要這條頸鏈，屬於我的梓杰會回來嗎？

臨走前我走到浴室門口，把手放在門上，道一聲「一直以黎多謝你...byebye..梓杰....」。

然後，我便離開了。

------------以下是張梓杰視覺--------------

「啪啦啪啦.....」我打開花曬，讓水聲蓋過我的哭聲。

「嗚....霧雪...對唔住....」

對不起，我對你動粗了。其實我也很不願意傷害你。

但我卻只能用這種方式向你道別。

時間已經到，我一定要忠於自己，我係絕對唔可以違約。

我用冷水把自己從頭到腳一直淋，想令自己冷靜一點。

「....原來一年係過得咁快...」我把水喉關掉，靜靜地思考。

我真係好冇用.....

此時，我聽到腳步聲步近。我好想開門攬住門口嘅佢，叫佢唔好走。但我無能為力，我只可以將雙手放係門上面，阻止自己嘅衝動。

「一直以黎多謝你...byebye..梓杰....」霧雪用十分顫抖嘅聲音同我道別。

然後便是她跑走的腳步聲，以及閂門的聲音。

呢一切都係霧雪離開嘅聲音。

「嗚...雪...霧雪...對唔住....我...愛你....」

但我卻只能匿在浴室，隔著門，待你走了才能對著空氣道歉及表白。

抱歉，請原諒我不能再親囗說愛你。

-------------張梓杰視覺完---------------

離開梓杰屋企之後，我一直漫無目的咁行。一路行一路行，不經不覺我竟然行到番屋企附近。其實我本身同梓杰屋企嘅行車時間都只係大半個鐘，所以行到番去唔係啲咩神奇嘅事。

更何況我而家根本空蕩到...哈...去邊都冇所謂了。

因為張梓杰不再在我身旁。

沒有人再提醒我行路看車，沒有人再為我站近馬路邊，沒有人再帶我去吃好東西，沒有人再讓我在乘車靠在肩膀上睡覺.....

沒有人。

但那個人卻只能是你---張梓杰。

我也不想那麼廢，我也不想讓自己那麼廢，但

沒有你，我什麼都不是。

沒有你的世界，我好像活不了。

至從有了你，我感覺自己真的好好地在生活著。

但現在失去你，我感覺自己只是在生存。

生活跟生存並不是只有一字之差，而是天堂與地獄的分別。

張梓杰給了我生活。雖然不足一年，但卻讓我每天都很快樂地渡過。但只是一天，他便拿走了我的生活。他就像割了我一刀，卻留住我的命要我繼續生存；他就像站在天堂的邊緣，一下子把我推進地獄。

我行到海傍，靜靜地坐低，坐係我同梓杰最常坐嘅位。我回想起好多我同佢嘅嘢，特登買外賣黎食，黎傾計，好多甜蜜嘅回應盡現於眼前。

我帶起耳機，聽住一首又一首曾經在失戀時聽嘅歌。

眼淚不由自主地落下，由其一想到昨晚他落下深深的印記... 他給了我那麼多吻痕，我不想相信他真的是在欺騙我。這段日子裡我能感受到他的真心，都不是假的。

哭了一大輪後，我嘗試讓自己冷靜下來，希望理性取回主導權。於是我深呼吸，然後用力想一想這兩天的事。

在我回想的時候，我發現了一些事情。其實只要了解梓杰及仔細想想，就能發現他這兩天是頗奇怪的。

第一是昨天遊園的精心鋪排。我不是說梓杰不會籌備得那麼充足，只是在這段日子及我記憶中，他不曾在不是特別日子中準備過點什麼。

他只會在節日及紀念日給我一些驚喜或安排，節日包括新年、兒童節等，他總是借這些節日的名義慶祝一番。但在平時，他是絕對絕對絕對不會送我驚喜，即使小如送張memo子嘅驚喜都唔會有。

所以我敢講，只要冷靜啲諗，佢尋日準備得咁多同咁完美，係一定有啲古怪。

第二，我諗番起頭先佢話「佢比我走...?」。一諗到呢到就有啲心寒。到底邊個佢？我曾經睇過一套漫畫，講男主角有雙重人格，只要接觸到「開關」，第二個人格就會出現。唔通梓杰都係雙重人格...?但個開關係咩... 我諗到瓶頸呢到就卡住左。

不過最後一個奇怪就係佢封信寫話時間到。咩時間到？我真係諗唔明，係諗極都唔明。我再一次拎封信出黎睇，期望自己睇漏左啲嘢。但結果都係同今朝睇一樣，都係搵唔到啲咩線索。所以我都係摺番埋封信收番入信封。

但就係我收埋信嘅時候，我見到信封入面好似寫住左啲字.....

文呢

sorry呀我電話壞左 而家寫緊

留明

我小心翼翼折開個信封，信封入面有啲鉛筆痕，但好似冇乜特別。反而有啲好深嘅擦膠痕令我更在意，於是我就即刻起行番屋企睇清楚係咪內有玄機。

我番到去即刻用鉛筆輕輕掃一掃擦膠痕，卻掃出一堆熟悉嘅數字。

365，8760，525600，31536000。

精通數學嘅我一眼就睇得出呢堆數字都係講緊

一年。

365日，8,760小時，525,600分鐘，31,536,000秒。

我諗我唔會諗錯，因為第一個365就係最好嘅答案應證。

但呢堆數字...突然，我靈機一閃。

「唔通...365日同梓杰講嘅時間到有關？」

但我又諗黎諗去都諗唔到我地之間有咩365日。如果你話識左365日，咁係一早已經係4月過左啦。如果你話我地一齊左365日，咁又未到wor。

到底，係代表啲乜？

我wtsapp問牙籤佢地有冇聽過梓杰講咩時限到，咩「佢」呀等等，點知佢地都話冇。

正當我諗住放棄，聽日再去搵梓杰嘅時候。呀肥突然wtsapp覆我問梓杰係咪有咩奇怪，於是我就一五一十話晒佢知，點知佢覆我講左一件令我震驚嘅事我知。如下：

「之前，真係好耐。因為我同呀杰小一已經識，所以同佢話咁快已經識左差唔多十年。平時呢佢真係好人一個，冇乜特別。唯獨係好多女仔frd,但又冇拍過拖。本身我都唔為意你講嘅嘢，不過諗諗下就諗到有件事有啲關連。就係小三、四個陣有個女仔，同佢特別close,之後我諗佢地都應該曖昧過，大家都以為佢地就拍拖。點知有一日佢突然好似變左另一個人咁，完全唔理個個女仔，搞到條女係班房喊晒咁問佢做咩事對佢咁冷淡。之後你知唔知呀杰點答？」

「佢話時間到？」我覆佢。

「Bingo!佢個刻仲要好似唔係佢本人咁。 」

「即係點？」我追問。

「個陣個女仔喊到跪左係地到問佢，佢竟然托住個下爬話：‘我同你嘅時間到喇，不過如果你同我做嘅，我咪考慮對你好啲囉。”佢個陣仲要加😏呢個樣wor,搞到幾多女對佢改觀。之後佢行出課室，我就跟住佢跑左出去想追問佢咩事。結果我想叫停佢個陣佢就挨左埋牆跪左係到喊，仲囗upup話對唔住....」

「不過之後佢又變番以前咁，對其他女仔都好和善，但就係完全唔理個個女仔。呀，同埋繼個個女仔之後我都冇見佢再同其他女仔曖昧過，你真係第一個...仲要同佢拍埋拖...不過我就係知咁多，希望幫到你啦。」

「嗯...我知道喇，唔該晒。」

根據呀肥講，我諗梓杰變得奇怪...唔係，唔係佢奇怪，我估應係有另一個「佢」，「佢」會因為”時間到”or 其他原因而出現。而佢同梓杰係完全唔同性格。之後又會有啲原因令個個「佢」消失...

好似有啲複雜，所以成晚我反覆諗左好多次，又諗過其他可能性。但最貼近都係上面個推測。

所以我決定，而家訓個好覺，聽日再去搵梓杰問清楚。

我絕對唔會比我地呢段關係就咁結束。

小三小四就咁
個人格都幾恐怖吓

去到第二日，我一早就準備好出發去梓杰屋企。

而我其中一樣準備係--決勝內衣。因為我發現「佢」好似好色情...成個腦都圍繞住做愛做的事...所以我諗，如果今日係梓杰開門，我就決定呢套內衣引誘「佢」出黎，然後再問清楚到底係咩一會事。

結果，我11點就買埋梓杰中意食嘅嘢嘅材料，諗住先以煮飯比佢食嘅名義，等佢放我入屋。

因為我知，張梓杰係一定抗拒唔到我，楊霧雪煮嘅嘢食。

「叮咚。」等左陣梓杰開門講左句冇佬嘅哈佬，然後佢竟然想閂門。

「可樂雞翼，日式蒸蛋...」梓杰開始閂門。

「仲有剪蠔餅!!!」

門停住了，然後慢慢打開，隨即開埋鐵閘。

「...入...黎...」門口主人道。

呼--嚇死我，早知一早講殺手鐧。不過，所以話呢，女人要留住一個男人，最好嘅方法就係留住佢個胃。

你地睇我幾成功。

但呢個唔係重點哈哈。平時我煮嘢食梓杰都會間唔中走入黎back hug我嘅，不過而家我係廚房已經煮好兩碟餸佢都冇入黎...

其實係咪真係我諗得太樂觀，以為佢仲中意自己？ 但如果佢唔中意我都唔會放我入屋啦。不過可能佢又想同我做...? 唉唔知。

諗下諗下，飯都煮完拎埋出去。

「食嘢喇b~」我盡量扮到好似以前咁。

梓杰援援行出黎坐低，雙目無神咁食飯。我望住佢，但佢出聲叫我唔好咁望佢，仲問我點解仲上黎。

「乜女朋友煮嘢你食你唔開心？」我一邊食一邊問。

「...我信上面寫得好清楚，我要同你分...手。」唔知係咪我多心，佢講分手個陣有啲lag機feel。

「我冇同意，同埋分手你都比個理由我呀。」咁快入正題我都好驚。

「我講左，時間到。我同你嘅時間已經用盡。」

「咁我想問邊個定呢個時限？你定又有冇同我講？時限又係幾耐？如果你一早知自己點都會同我分手嘅，你點解仲要追番我？你真係呃蝦條？你係咪有嘢暪我？」我連珠發炮問左佢一堆問題，以釋放我心中不悅。

「........」佢放低筷子，默不作聲。

我寒左寒，怕「佢」又出現。但佢唔出聲，咁唯有又係我講嘢先啦。

「唔答我？仲有，信封你寫咩365又係咩？時限係咪就係一年？？？」

梓杰聽完呆左，再道：「點解你知365...」。之後佢又細細聲自言自親道：「點會留意到信封....冇理由...唔通...」

突然，梓杰起身，然後拉左我一齊入房。

我冇諗過，之後會知道咁多關於「佢地」嘅嘢。

小三小四就咁
個人格都幾恐怖吓[/quote]

有原因架 係個有啲傷心但又有啲誇張嘅童年陰影

岩岩去完旅行番到家
好辛苦先打到一段仔 (我真係渴渴地睡控制唔到自己訓架😂)
聽日整完電話就出多啲!
請見諒and 繼續支持我呀謝謝

皮已正

一開始睇都有D諗返起自己中學時既野 青春呀
睇到後尾開始緊湊 好想快D追埋佢

謝謝你

「你講，點解你會睇到信封嘅字？！」梓杰把我按在床上，使我動彈不得。

「我收番封信個陣見到有啲擦膠痕咪拎出黎睇下囉，用鉛筆掃一掃就見到堆數字...」我回答得有啲生硬，因為我唔知跟住落黎會發生咩事。

「個隻嘢...竟然敢留低啲咁嘅嘢...」梓杰坐起身，又再自言自語。

「你...其實係咪唔係梓杰...? I mean唔係平時我識...個個。」我坐起身，向旁邊陌生嘅「佢」問道。

「你...唉...點解會咁...明明一向都收埋得好...呀!」佢突然呀的一聲按著頭部，好像很痛的樣子。

「你有冇事呀？？？」

「.....霧...雪...」佢把頭轉向我，叫著我的名字。但眼淚卻一併掉了下來。

「...你係咪平時我識嘅梓杰？」我大膽地問。

「我係...」佢似乎答得我好辛苦。

終於，再聽到你叫我的名字了。

終於，再不是熟悉的面孔，陌生的你了。

終於，再遇見你了。

「你快啲走啦，如果唔係...我怕佢等陣又會做啲傷害你嘅事.....我唔想...見到你再喊...」說罷，佢伸手將我的眼淚抹去。

我真的忍不住了，我把這幾天的悲傷一併發洩出來。

「到底邊個係佢...梓杰...可唔可以話我知...你到底發生咩事...我一定會接受你...我唔會...離開你架點都...」我擁抱著他哭泣著。

然後，他閉眼靜默了一會兒。

「好啦...我一五一十話晒你知啦。希望你可以靜靜聽晒我講嘅說話...再發問。」佢摸左一下我個頭，順便掃了掃我的頭髮。

我往往愛插嘴，也愛他摸我的頭，把我的頭髮掃亂。所以我知道...

接下來講故事的他，是我認識的那個他。

你有冇聽過咩係雙重人格？

根據維基大師嘅解釋呢就即係有兩個或以上嘅人格存在於一個身體之中，而每一個人格都係穩定、發展完整同埋擁有自己一套嘅思考模式同記憶嘅。而且分裂出黎嘅人格彼此都知道大家嘅存在，呢個叫做並存意識。如果並存意識好嘅話，人格之間係可以互相溝通傾計，而唔同人格會係唔同時間控制事主嘅身體，作出唔同行為。

而我，就係張梓杰嘅原人格，即係平時同人相處得好和諧嘅個個張梓杰。我係人地眼中係一個好好先生，對咩都笑笑口，咁係因為我另一個人格係係一個同我完全相反嘅人，所以我咁開朗有一部分都係為左係內在保持平衡。

而我有雙重一格呢個病同其他人有D唔同嘅就係，

我可以控制兩個人格出現嘅時間。

我同2號人格（當我呢個原人格叫1號）有協定，就係平時點都會係我出現示人，只有係特別情況2號先會出現。而佢出現嘅時間，就係我打破同佢之間約定個陣。

而除左佢產生出黎後個次之外，佢只係分別出過黎兩次。第一次係小三個陣，而第二次。。。

就係對住你。

因為你太蠢，所以我首先講一講我同2號人格之間嘅協定係咩。

我同佢之間嘅協定就係── 必需為每一樣野定一個限期。

而期限最長為，一年。

舉個例子，如果1號人格我買左支筆，我就要為佢定一個期限，例如半年。咁係半年之後我就要扔左支筆，同時唔可以再對支筆留戀。如果我唔扔或者留戀，就即係違約，咁2號人格就會出黎支配我嘅身體。

而我咁多年黎都冇破壞過約定，因為我知道每樣到野最後都係要扔，所以我每樣物品都係是但買，唔會因為特別中意而買。但第一次破約。。。就係我中意左個女仔。

個陣我地定呢條約定嘅時候冇講過話適用於人身上，原本係只限物品。但係我同個個女仔好close、close到差唔多拍拖嘅時候，2號人格就要求我同個女仔絕交。個陣時我唔明點解佢要咁做，況且一直都係我控制住兩個人格用我身體嘅時間同權利，所以我無視左佢講嘅野。

點知第二日一起身，我發覺自己係房仔（人格係體內休息嘅地方）入面，出唔到去。個陣我先知，原來我並唔係真係100%控制到兩個人格。
當時我係房仔內不停想取回主導權，但我做唔到。個時，我只可以係房仔入面望住2號人格好過分咁對個個女仔，聽住佢講D好難聽嘅說話。

之後佢一離開個女仔就即刻比番身體嘅主導權我，我原本係諗住即刻去同番個女仔道歉，但2號人格同我講，話如果我同個女仔再有接觸嘅話，下次佢就真係對個女仔唔客氣。我個陣好驚，我好想同個女仔道歉，但我知自己冇能力控制佢，所以我只能夠對住自己不停講對唔住…..

之後我聽佢講，真係冇再接觸個女仔，所以2號人格都冇再出現。我同佢都變得好少講野，因為我有怪責過佢點解要咁做，但佢冇答到我。之後我每次想同佢講野佢都會匿係房仔唔出黎，所以去到之後我都放棄左。

但自從個次之後，我就叫自己唔好再對任何一個女仔動心，都唔好同任何一個女仔拍拖。因為我知自己最後都只會傷害佢地，唔會有結果。

但你嘅出現改變左我。

其實一開始你對我冷淡反感，我一早就知。但我冇特登要去討好你嘅意思，因為自從小三個次之後，我冇主動識過任何一個女仔，所以你唔同我講野我都覺得冇咩問題。但去camp個時，玩遊戲嘅你望落好可愛，所以我不自控咁借玩game同你講野，又周不時望下你。結果你因為肚痛而搞到暈低個時，就比左個機會我接觸你。我救你個下只係出於本能，我冇打算要特登認識你，但之後你主動黎搵我say thankyou，真係太可愛，所以我就開始忍唔住同你講多左野。。。

到個日出camp，我搵你問你係咪唔開心，再之後傾wtsapp，落黎搵你玩， 全部都係出自真心。我冇諗過要同你拍拖，我只係希望可以係你身邊做一個時常支持你嘅朋友，咁就已經足夠。

但我冇諗過，我咁嘅行為會令你中意左我。你對我表白嘅個刻我真係好開心，因為我諗係我同你相處個兩個月中我都已經不知不覺中意左你。但我唔知可以點回應你，因為我好怕好似小三個時咁，惡夢再一次重現。

其實我有問過2號，但佢都係冇應我。所以之後我慢慢對你冷淡，再到唔覆你，希望自己可以放低你。但我控制唔到自己，我知hurt完你再搵番你係好狗，但我唔想再望住你因為我咁傷心，我想保護你、安慰你，所以我好自私咁做左個決定。

就係追番你。

不在乎天長地久，只在乎曾經擁有。

我知自己好自私，但係我相信你會明白我。其實我有雙重人格呢件事一直有諗住同你講，只係一直冇機會。

最後同你一齊左之後，我有問過2號期限可唔可以長D，但佢都仲係唔理我。

平時我定期限都會寫低，因為我驚自己唔記得。但同你呢段關係我冇，因為我唔想我地就咁就完。但我心入面一直都驚，我怕2號唔知幾時會出黎，我怕會好似上次咁。

所以，我對自己起左一個諾言，就係：

「若我們只能相愛365天，我一定會好好珍惜你，對你好好，好錫你。」

因為我地可能就只有一年嘅時間可以係埋一齊。

我一直都好珍惜你，畢竟我地可能只有呢365日。但限期都未到，就發生左件我預料之外嘅事。

就係2號終於係房仔出黎。

我唔知點解覺得號會知道我對自己起嘅諾言，但總之佢最後知左。

對我黎講，一對情侶一齊左先叫做相愛。但2號並唔係咁諗。

你記唔記得我地約定日子去迪士尼個日？其實係個日嘅前一晚，就係2號突然出黎同我講，話時間差唔多夠。我問佢咩時間夠，佢答我

『你同楊霧雪夠鐘分手。』

我唔明，跟住一直追問。之後佢答我嘅就好似我頭先咁講，佢同我對於「相愛」嘅定義不一。佢覺得相愛係兩個人都中意左大家之後就係相愛。而我就覺得，要係大家心意相通左、大家都知道大家心意後後，先叫相愛。

係你表白之後，我同佢自然知道你中意左我，但係我都唔知自己中意左你嘅時候，2號好似比我自身更早知道左我已經中意你，所以佢就當左我心入面中意左你個日做第一日，然後就一直當個日係第一日咁計算。。。。。。

其實照佢咁計，我同你相愛嘅日子已經一早過左，但拖到去Disney個日，係因為……因為我跪低求佢，求佢比我開開心心同你去埋disney，完曬我對你起嘅諾言。就係因為佢答應左，我地先仲去到迪士尼玩。

個信封入面嘅痕，係我想隱蔽D咁話你知我嘅事，但最後我唔想背叛2號，所以我擦番佢。」

「點解講左係背叛？你唔係一直打算講我知？」雖然前面梓杰講嘅野我仲未消化曬，但我都係忍唔住問佢問題。

「因為應承比我破約嘅同時，開左個交換條件，就係唔可以話你知我有雙重人格、同期限呢兩件事。」佢答我。

一時間我未消化曬梓杰所講嘅野，所以我仲係到回想緊佢所講嘅野。

但突然，梓杰又呀的一聲按住頭，叫我快D走。但我冇可能放佢自己一個人背負住所有野，我一定要陪住佢。

所以，我決定留低，面對已經出現係我面前嘅2號。

「估唔到我地咁快又見面。」2號對我講。

知道梓杰有雙重人格之後我先發覺，原來佢地係有D唔同。如果你問我有咩唔同嘅話，我會答你佢地嘅唔同係好似檬面超人1號同2號咁。即係如果你唔睇個張列明轉左人拍嘅通告，又或者佢唔講自己叫2號，咁你就好大機會唔知轉左人。除非你好熟悉1號啦，如果唔係好難發現佢同1號有咩分別。

個分別就咁睇好似唔大，但其實超級大。

因為佢地根本係兩個人黎。

就好似梓杰同2號咁。

「你好掛住我？係都要出黎阻住我同梓杰講野。」我對2號可以話係零認識，而我都唔係特登挑釁佢，只係純粹想對住佢咁講。

點知佢成塊面紅曬，紅到佛祖咁，似乎係好怕羞嘅性格。不過兩秒之後佢就冷靜左落黎，仲行埋黎。

佢再一次壁咚左我。

「喂！你想….嗯！！！！！」佢正在強吻著我，他還把舌頭伸了出來。

「睇黎係你好掛住我wor」我再次被他的吻技征服，軟坐在地上。

不知怎的，他的吻技總是有種很熟悉的感覺，令我招架不住。

不過今次佢冇再做進一步嘅行為，反而行開左坐左係床。

「梓杰。。。？」呢個情況已經見過幾次，所以我覺得可能係梓杰出番黎。

「我唔係張梓杰！唔好再對住我叫佢個名！」”梓杰”突然對著我大叫。

「。。。咁你耷低左個頭點見到你係邊個姐！更何況。。。我都唔知你叫咩名。。。」唔個點解佢對我發脾氣呢下，我有種覺得佢好可憐嘅感覺。

唔知係咪因為。。。我覺得佢發脾氣係因為我叫錯佢，所以我覺得而家我應該叫佢個名，至少比番一份專重佢。

「。。。你分到我同佢？」佢帶住疑惑嘅神情問我。

「好出奇咩你地差咁遠！的確你地係同一個樣，不過。。。個氣場同眼神都好唔同。」我係講真，唔係呃佢。

「眼神。。。 你覺得我同佢眼神有咩分別。」佢講野真係冇抑揚頓挫，明明係問句但佢都可以講到好似唔係問緊問題咁。不過，呢刻佢眼神變得溫柔左，令我覺得佢好似係我識嘅梓杰咁。

「梓杰眼神溫柔D，你就惡D囉。。。」第一次見個時真係唔似而家咁溫柔架佢對眼，所以我都係有個句講個句姐。

不過呢一刻，佢眼神好似透露左一份憂傷，令人有種想憐愛佢嘅感覺。

「你頭先問我叫咩名下話？我叫偽，虛偽個偽，偽善個偽。」佢眼神又變番好惡，仲帶一絲憎恨。

「偽？點解係呢個偽？正常唔係應該用魏國個魏？」我真係冇聽過有人用虛偽個偽做名。

「哈，因為我係張梓杰目睹、感受到最親嘅人嘅虛偽同偽善而誕生出黎嘅人格。」

「。。。最親嘅。。。人？」我有點遲疑，因為對我黎講，血親先叫最親。如果我冇估錯，呢個最親嘅人應該會係佢親人。仲要令梓杰人格分裂……

莫非…..

「無錯。你願唔願意聽一下。。。我嘅故事？」

推

我嘅誕生，係源於一段張梓杰嘅童年陰影。

係佢小一差唔多放暑假嘅時候，佢有一晚起身去廁所個時聽到媽媽房有D怪聲，於是佢行過去望下。點知房門冇閂實，佢企係房外，親眼目睹佢媽媽同一個陌生男人發生性行為。佢個晚成日都訓唔著，一直係到回想呢個原本佢有排都接觸唔到嘅範疇。

第二朝，佢媽媽如常煮早餐比佢食，不過佢媽媽著住長衫長褲。因為大熱天時，著到咁真係唔太合理，所以佢就問佢媽媽點解著咁多衫。點知佢媽媽笑瞇瞇咁同佢講話因為病左所以著多D衫焗出汗。之後佢諗住推佢媽媽入房休息，但佢媽媽不但拒絕左，仲趕佢番學。但明明仲未到梓杰平時出門口嘅時間。

但佢最後都係出左去，不過急得濟佢拎漏左個飯盒，所以佢番轉頭拎。點知佢一番到門口，就已經聽到佢媽媽發出同尋日一樣嘅聲音，講白D，即係呻吟聲。所以，最後梓杰冇拎飯盒就番左學。

個晚番到去，佢媽媽問佢點解唔番轉頭拎番漏左嘅飯盒，於是梓杰反問佢，點解媽媽唔追佢比番個飯盒佢。

但你知唔知佢呀媽答佢咩？ 佢話梓杰出左去之後佢就番左房休息，諗住梓杰會好似平時咁自己番黎拎呀！但最後呢？佢係門口同人扑野ja! 佢個朝根本冇留意梓杰拎漏左個飯盒，所以佢就係門口同人做。佢係事後先知梓杰拎漏野ja!

就係因為佢呢個大話，令梓杰知道佢媽媽有D奇怪，所以個晚佢再去睇下佢媽媽間房。哈，結果佢呀媽個晚又扑野，仲要係同第二個男人。

之後再第二朝梓杰單刀直入同佢呀媽講話前一晚聽到佢間房有怪聲，問佢發生咩事。點知佢呀媽再呃佢話個晚熟睡，冇聽到怪聲，叫梓杰唔好諗多。

就係咁，小一嘅梓杰除左學識左自然界維持人口密度嘅方法次外，仲知道左咩野叫

虛偽。

比最親嘅人欺騙，仲要係為左隱瞞自己扑野而呃你，對於一個岩岩得六歲嘅小朋友黎講，足以令佢崩潰。

一個最親嘅人，以一個笑住嘅樣，屢次同你講大話。你接受到？

我諗一個六歲嘅小朋友一定唔得。

佢好想忘記呢件事，所以佢一直自我催眠，唔係真係催眠，係每一日都對住鏡同自己講佢媽媽冇呃自己。最後佢終於成功，分裂左我出黎。

佢本人對呢件事嘅印象好模糊，因為可以話，佢個段嘅記憶就係我，所以佢唔知點解我會存在。

一開始我地真係好FRIEND，不過後來我發現原來我可以讀取到梓杰嘅記憶同腦入面嘅想法。個時我唔知佢係咪都可以讀取到我嘅記憶，我怕佢因為接觸我太多而諗番起呢件事，所以我就寧願匿係房仔入面，唔再同佢有任何接觸。但我知如果我就咁唔出黎佢一定會係咁煩我，所以我借小三個件事令佢討厭我，等佢覺得我係衰人，咁佢就會放棄我。

但我唔係特登對個個女仔衰，係因為個女仔根本就唔係中意佢，所以我先做衰人，要佢地分開。之後佢同其他女仔都冇野架，因為大家一向都知個個女仔衰，只有梓杰一個蒙在鼓裏。所以當我鬧完個女仔，大家都變得有勇氣唔再同個女仔玩，仲覺得梓杰好MAN痴曬過去。但佢唔知道背後真相，我都唔會特登講。

同埋仲有兩件事係佢一直都誤會左嘅。首先第一件，就係佢一直誤會左佢可以控制到我出唔出現，即係支配佢身體嘅時間同權利。但其實唔係。
因為從來都係我控制自己出唔出現，如果我真係要出現嘅，佢係絕對阻我唔到，就好似小三個次咁。其實只要我想，我直接支配佢身體，要佢一直留係房仔都得。

而第二件事，就係其實我唔止出現過兩次。其實正常唔同人格都會有平均嘅時間輪流支配身體，我地都唔係D咩例外。即使佢係原人格，都並唔等於佢可以用曬所有時間。佢會覺得我冇出現過係因為。。。

係因為我會複製番D記憶比佢。

只要我一出現，佢就會係房熟睡，所以佢根本唔會對其他野有記憶。唯一一次佢係房仔有記憶嘅就係小三個次。實際上佢而家都熟睡緊，因為佢頭先第一次咁想困住我係房入面。就係頭先佢同你講野之前靜默個時，呢次係我第一次失去主導權。不過後來佢精神都已經到左極限，所以就換左我出黎。

個次之後我發現，原來只要精神力夠就可以支配多D。而點解我可以複製份記憶比佢我都唔係好知，總之有D能力我有佢冇，我都解釋唔到。

至於平時我出現嘅時候，我會模仿佢待人接物嘅態度，性格等等，所以冇咩大問題。係我同佢換人格嘅時候我就會比一份記憶佢，等佢以為自己一直都生活緊。

所以而家我講D咩佢唔會知，只要我唔比番份記憶佢佢就唔會知我地講過咩做過咩。

你可以唔信我，但我講嘅都係事實。」

「咁即係。。。如果你咁講，即係同我拍拖嘅唔止梓杰佢一個，仲有你。。。？」我串連偽所講嘅野得出呢個結論。

「。。。係。」

「咁點解你要我地分開？點解？？？」我發了瘋咁對佢咆哮，我唔明點解佢要咁做。

「。。。對住一個自己中意嘅女仔，但唔可以以自己真正嘅性格同佢相處，然後仲要眼白白、近距離咁睇住佢同另一個人拍拖。。。」佢耷低頭道。

然後佢將頭擰向我，眼泛淚光咁望住我道：「真係要咁殘忍咩？」

我一瞬間明白到，原來偽佢。。。

偽佢中意我。

寂寂我冇電話用而家又要出去，所以到今晚先有文喇：（
希望我冇寫得太差太亂，你地會睇得明啦

繼續推 愈嚟愈好睇
加速啊寂寂

《若我們只能相愛365天》---番外篇（一）

「 哐啷!」被摔在的地玻璃發出響亮的慘叫聲。

零晨時分，一間外內都裝潢得雅緻的房子中，有一個女人在吶喊著。

她一邊哭，一邊把桌上的玻璃碟和花瓶掃跌，隨即便是很多玻璃碎掉了的聲音。這些原是為了愛夫所準備的精緻晚餐及餐具，竟在一秒間全都破碎了。

本是打算到廁所把膀胱的重擔放下。誰不知，目睹這一切的我，卻令自己背負了一生的重擔。

......

「咇咇，咇咇。」早上7時，鬧鐘響起。

「呼--又係呢個夢...」男孩將鬧鐘按停，然後起床打開了窗簾。

男孩離開窗邊，到廁所梳洗。然後到廚房把昨晚的隔夜飯茶翻熱和把前一天買的方包放入多士爐，接著回房間換了一身校服。完成一切後，他把飯菜放入飯盒，作為他當天的午餐。最後用囗咬著多士，走到門囗穿上鞋子，趕著出門。即使很趕時間，但他出門時還不忘說聲

「我出去喇~」

儘管沒有人回應他，他還是會繼續交待他出門了。

也許是他心中期待著有人回應他的一天吧。

又或者，他在練習，希望以後能跟某人說一聲

「我回來了。」

男孩離開家上學去，途中遇到不少熟人，而他總會不厭其煩地打招呼及報以一個微笑。大家都很喜歡這個有禮貌的男孩，因為他總是笑瞇瞇的。

但沒有人知道，真正的他其實每天都以淚洗臉。

從來沒有人知道男孩帶著一個沉重的面具對人，大家都只是看到他的表面。

一日復一日，這個面具一帶便是十年。直至......

中三那年，他遇上生命中最重要的她。

一個改變了他人生的她。

「我。。。」我想答佢，我中意嘅係梓杰。但望住佢呢個好似受左好多委屈嘅樣，唔知點解我唔忍心拒絕佢。

同埋佢硬係有種熟悉嘅感覺。

「咁。。。時限又係D咩？點解你要同佢訂呢條例？」我先避開佢嘅表白，因為我總要問清楚所有野。

「唔係我同佢訂，係佢自己決定。唉，我先係被迫執行個個。。。」

「下。。。但梓杰話」

「又係佢選擇性遺忘。」佢打斷我。

「夠竟係咩事。。 。」

「其實你真係好多野都唔知，你真係要更加認識我地？」佢問我。

「我。。。我想了解你地。」

「哈，其實講到底你都係想了解佢。。。」佢以一副好失落嘅樣望住我。

「我。。。」

「不過算啦，既然你準備好我就理講。」佢再次打斷我。

但我想講嘅係：「我都想了解你。」

「首先你最唔知嘅係，點解我地屋企成日冇人嘅真相。

梓杰爸爸係生意人，長期係大陸。即使梓杰出左世佢都好少番屋企，因為佢一心一意想搵多D錢養家。好可惜嘅係佢媽媽忍受唔到寂寞，又唔信佢老公，覺得佢係上面咁耐一定有唔忠誠過，所以佢借此做籍口最終出軌。呢件事就係由梓杰小一開始，而佢發現個時其實佢媽媽已經出左軌一段時間後。

之後我分裂左出黎，同佢一齊生活。其實一開始我唔係以模仿梓杰黎生活，因為個陣我都係岩岩先分裂出黎，唔係真係咁成熟。而且我都有我自己性格。但後來改變左我嘅，就係我令梓杰屋企家破人亡個刻開始。

係我分裂出黎之後冇耐，暑假個時佢爸爸番過黎一次。佢媽媽扮到冇野咁，笑笑口對住佢爸爸，個陣時我係房仔入面望住佢地食飯食得咁開心，唔知點解我心入面就有股無名火。可能因為我嘅分裂係源於佢對佢媽媽講大話呢件事上唔多唔少都有D憎恨，所以令到我都唔係咁中意佢媽媽。

之後食完飯冇耐就輪到我出現，但因為我唔想對住佢媽媽，所以我一出現就番入房。之後佢爸爸入黎想同梓杰傾計，但無奈佢已經訓左，唯有我同佢傾。

我冇特登講我唔係梓杰，都冇特登講佢媽媽件事。總之後來發生左件事，我就估到我同佢爸爸唯一呢次嘅對話已經令佢起左疑心。

因為之後我地升小二嘅九月，佢爸爸放左一個月大假番黎留係屋企。因為我同梓杰都冇特定出現嘅時間，所以我地都有同爸爸相處過。但可能個時我未夠成熟，我亦始終同梓杰係兩個人黎，所以佢爸爸應該發現左我地唔係同一個人。不過佢冇出聲，反而用行動表現左出黎。

咁岩個一個月之後，即係十月，係佢爸爸媽媽結婚周年紀念，佢媽媽準備左好豐富嘅晚餐等佢爸爸番。但最後佢爸爸冇番到黎。結果第二日佢媽媽就收到離婚協議書，入面仲有張紙係寫住：

「你做嘅野我已經知道曬。我冇諗過我咁辛苦搵錢養家，換黎嘅係一個唔忠誠嘅老婆同一個唔正常嘅仔。養你地嘅錢我可以照比，但個仔我唔要了。」。

自呢件事之後，我知道，如果我再以自己嘅性格示人，梓杰一定會比人先得佢唔正常。我已經搞到佢冇左個屋企，我唔想累到佢運朋友都冇埋。於是之後我就開始模仿佢，令人發現唔到佢有雙重人格。

之後，可能因為梓杰生得似佢爸爸，佢媽媽唔想觸境傷情，又可能根本佢媽媽自己想走啦。總之最後佢媽媽就離開左呢個屋企，唔再係到住。佢媽媽幾個月先會番黎一次，放低下錢，同梓杰食餐飯咁。

不過佢媽媽臨搬走前，同梓杰講過一番說話。

「杰，你好好記住媽媽講嘅野。呢個世界冇永遠，所有野所有人最後都係會離你而去。所以你聽媽媽話，以後你中意每一樣野，每一個人，最多只係可以中意一年。如果唔係就會好似媽媽而家咁，日日都咁傷心，你都唔想唔開心架係咪？所以記住，以後所有野都唔好放得咁上心。」

我諗個陣梓杰聽唔明咩意思，剩係知道要聽媽媽話同埋記住左小小佢媽媽講咩。所以當佢媽媽走左之後佢就同我講，要我監督住佢。佢話如果佢有違規，即係中意一樣野超過一年就要阻止佢、懲罰佢。

後來佢好似唔記得左好多野，但佢好似比佢媽媽落左魔咒咁，剩係得時限呢樣野佢記得好清楚，而且一直執行住。

以上就係點解我地屋企成日冇人同埋時限嘅背後原因。」

「佢媽媽點可以就咁離開唔照顧佢？」

「佢媽媽同佢講話要出去做野，番唔到黎。教曬佢點開洗衣機，煮D簡單野等就走左。」

「。。。咁梓杰佢知呢件事？」

「可能小小，因為睇到張紙嘅係我。」

「但佢真係冇試過中意一樣野超過一年？」我實在有太多問題想問。

「有。有樣玩具，本來佢唔捨得扔，我係想由佢就咁留住。點知過左期限第二日，佢就問我點解唔懲罰佢違規，之後好似變左第二個人咁發左瘋扔爛左件玩具。所以之後我都有睇實佢，但佢自己都迫住自己冇再違過規。」

「咁點解你唔將所有野一五一十話佢知？」明明大家一樣大，我覺得要佢自己背付曬所有野太唔公平。

佢冷笑一下，再道：「講？點講？話佢知我令佢冇左個家？話佢知佢中意個女仔係衰人？我可以點講？我嘅存在係鐵一般嘅事實，如果我講左佢知，我又消失唔到，我地要點相處？我。。。我已經唔想再睇住呢個兄弟受到傷害。。。」

佢哭了。

我伸手抹去他臉上的淚珠，靠近他讓他伏在我的肩膀上放聲哭泣。

「你。。。」

但我是在他出聲後才發現自己原來正在安慰他。。。

我立即拿開手，別過臉去。

即使他們有著同一張臉，但我知他們是兩個人。

但此刻有一個令我感動很疑惑的問題，是一個我要現在弄清的問題。

「我想知，由第一次見面到而家，有邊次重要嘅時刻同日子係你本人同我渡過。唔該唔好呃我。。。」我望住佢對眼，像是要確定他沒有離開。

此刻他的瞳孔放大，還有點地震似的。

「。。。係camp衝去咩你行個次。。。之後camp晚飯前你特登黎say thankyou個陣、你失戀訓唔著陪你吹水、走廊扯你辮個次、同呀肥佢地講當你係普通朋友、總rehearsal晚等你個次。。。最後迪士 尼。。。buffet到之後都係我。。。同埋尋日。」

咩話，我。。。有冇聽錯。。。？

「迪士尼個晚。。。都係你？」

「。。。嗯。。。」

我呢刻嘅心情真係複雜到唔識形容，我冇諗過我嘅第一次唔係梓杰本人。而且點解佢講嘅全部都屬於我同「梓杰」之間最重要嘅回憶。。。

「但第一次sing con拖住你、musical表白、整耳環比你、第一次鬧大交同去迪士尼等都係梓杰。」

此時佢突然轉身，再次把我確倒床上，再道：

「雖然我平時係模仿佢生活，但只有對住你。。。好多時對住你都係我真性情。雖然你而家先知道，但我同佢互相都同你經歷左咁多野，你冇可能同時我地兩個一齊拍拖。

所以，你要二選一。

一係有我，一係有佢。」

我明白佢講咩，但咁突然，到底我要點決擇？

你地覺得霧雪應該選邊個？

梓杰

係呢件事上梓杰一直蒙在鼓裡，因為呀偽唔想再傷害到佢。

雖然對我表白嘅係梓杰本人，但有好多野，又或者一開始令我心動嘅都的而且確係呀偽。。。

我諗其實我中意嘅係呀偽。

不過，我一直都係愛住「梓杰」呢個人，如果我一世都唔知佢地呢個秘密嘅話，咁我根本都只係愛住張梓杰呢個人。

而且，呀偽為左梓杰受左咁多年秘密，唔想佢受傷。所以如果我而家揀左呀偽嘅話。。。

就即係等於我背叛左梓杰。

我唔可以咁自私。我唔想傷害梓杰，我都唔想呀偽因為我而傷害佢一生最好嘅兄弟。但我都唔想傷害偽。。。

「既然唔可以兩個都揀，咁我為有兩個都唔揀。」我推開佢道。

「咩話。。。？兩個都唔揀？」呀偽比我嘅發言嚇呆了。

「係。根本冇可能有答案。我知我好衰，但而家我同時中意左你地兩個係事實。我唔希望因為我二選人而傷害左另一個。無論我做咩決定都會係自私，咁不如我兩個都唔揀，咁就係最好嘅方法。

「你係咪傻左？你為左梓杰傷心左咁耐，又因為佢小小野而開心，你估我唔知咩？毫無疑問你應該揀佢。你根本唔需要諗我，我唔係為左你先同你表白。我只係想比你知我心意。」

「但我發現左自己都中意你係事實呀！我。。。我已經冇可能再留係梓杰身邊。。。」我崩潰了，對著呀偽發了脾氣。

而我的激動，換來了我們的沉默，無奈的對望。

過了良久，我冷靜下來，便對呀偽道：

「我已經決定左，呢個係對我地三個最好嘅決定。但我仲有一樣希望你做。我想你將所有野話曬比梓杰知，我覺得佢係有權要知，唔應該你自己一個背負所有。我相信佢有能力接受到，我諗佢都會明我嘅做法。。。
我走先，再見。。。」我起身離開。

「雪。。。！」佢捉住我隻手。

可惜他的手被我無情地甩開了，因為我知我唔可以留戀係呢段戀愛。

梓杰同呀偽嘅約定都唔允許有人違約。

如果要因為我自己開心而令佢地不幸，

我會抽身，讓自己一個消失。

就係咁，我離開了他們的家，留下了他們，結束了我們的感情。

：（ 選唔落

完？

渡緊最後一段完呢個尾，然後就應該番外同準備連接故。

如果可以嘅比啲意見呀大家

我會好感激😭

竟然係攬炒
btw 我會揀呀偽

我離開大堂，卻發現外面正下著大雨。

這場像是在嘲諷我，嘲諷著我這段從一開始就沒有結果的戀情。

嘲笑著我臉上制止不了的傾盆大雨。

我想步入雨中，讓自己跟大雨化為一體，讓自己不用那麼孤獨。但此時背後大慨20米後傳來熟悉的聲音，叫著我的名字。

若不看到他的樣貌，只聽聲音我根本就分不清到底是誰在叫我。

連自己喜歡的聲音人都分不清，真是諷刺。

我沒有理會他，還立即跑了起來，因為我不想見到他，也沒有資格見他。我也不想讓他知道我哭，不想自己的軟弱再令他痛苦。

但那個「他」是誰？

一個是給自己365天花盡心思，很努力地去愛一個人。

一個時有時會對你冷言相向但其實很關心你，萬大事都在你身旁的人。

我沒有能力作出選擇，所以我只能逃避。

我不理背後的叫喊，我只是一直跑。腦中不斷湧現很多我們的回憶，那些很甜的回憶。

那些三個人的二人回憶。

無錯，原來由一開始便是一場三角戀，只是我太笨、太後知後覺。

明明他們是兩個人，為什麼我沒有發現到？

如果打從一開始我就知道自己根本不是在喜歡一個人，那我會選擇我們不要在一起。

我寧願不曾擁有，也不願現在三人一起痛苦。

我們是一段不應該開始的關係，無論誰先喜歡上誰，都不應該再有進一步的發展。

明明應該很幸福，為什麼會變成這樣的收場？

我跑到馬路邊，紅燈正在警告著途人不要胡亂過馬路。

但我聽到他的聲音快將到達我背後，面前的馬路又沒有車，於是我

衝了紅燈，衝出了他伸手能捉的距離。

「嗶－ － －嘭！！！！！！」

有一名女子倒在地上，滿頭鮮血，動彈不得。

雖然已經失去了思考能力，但回憶卻不受控地像走馬燈閃過。

這種戲劇一般的情節真的很老套、很諷刺，

想不到真的發生在我身上了。

此時聲音已經趕到：「雪…雪…! 搵人Call白車呀！雪…唔好訓喇醒呀！！！」

可能因為腦子撞壞了，眼前這個人有著兩副不一樣的臉孔，兩把不一樣的聲音。

「杰…偽…對唔住…我…愛你…地。」女孩笑著把話說完便失去了意識。

即使我因為逃避你們而死了，但我也很感激遇上我生命中最重要的你們。

謝謝你們發現我，

謝謝你們疼惜我，

謝謝你們很愛我。

若我們只能相愛365天，我還是會選擇愛上你。

《若我們只能相愛365天－完》

To Be Continued…

呢個故事嘅主線劇情終於完左喇
好多謝大家一直以黎支持、包容小妹我呢個新手！
我知道自己有好多不足，但希望呢個故事你地都會中意！
比你地推，催我出文真係好開心，每個留言都係我嘅動力。

黎緊呢個post會PO埋番外，同張梓杰外傳，之後就會開個新PO。

想試下如果起個好D嘅名會唔會多D人睇

希望大家會一直支持我！多謝

從此以後杰偽就hehe

我都想揀呀偽 但梓杰太慘

有咩感想

我唔識寫bl wot

Sad...

好感人呀，需然我不曾留名，但我一直在支持你，一直睇你既故事，希望你繼續為我們帶來好故事

《若我們只能相愛365天》---番外篇（二）

「爸爸點解唔番嘅？明明今日係佢同媽媽嘅周年黎架。死啦...媽媽而家發曬脾氣咁，點算好呀...」梓杰心想，因為他正看著他媽媽發洩的一幕。

但他心怕媽媽再次拿他當出氣筒，所以他去完廁所便回房了。

沒錯，梓杰雖小，但她媽媽經常打他。

單單只是因為寂莫便打他，就只是這麼簡單。

或許他媽媽根本不喜歡他吧，所以他們平常的交流並不多。

第二天，媽媽收到一封信後痛哭，還責備了梓杰。

「你老豆唔要你喇！你搞到佢連我都唔要喇衰仔！！」接著便是送了梓杰一巴掌。

這麼小的小孩，明明沒有做錯事，為何他要受這樣的苦？

「偽，我係咪做錯事？係咪我唔乖所以媽媽先對我咁差、爸爸先唔要我...」梓杰靠著他的好友痛哭。

當時這個好友只能拍拍他背安慰他，並沒有其他能做的事。

「放心啦，就算佢地唔要你，我永遠都會係你身邊。」

因為以後我就係你，你就係我。

我會好好扮演張梓杰呢個角色，令你以後可以安安穩穩咁生活。

我唔會再比人覺得你奇怪，

我唔會再連累你失去任何野。

我會成長，當你的哥哥，為了你任何事我都會做。

因為我欠你的實在太多。

我會用盡我這輩子來還給你。

。
。
。
。
。
。

梓杰對不起，我守不到諾言。

因為我喜歡上了一個女孩。

那個你剛喜歡上的女孩。

多謝你

為左下個故事

《若我們只能相愛365天》---番外篇（三-上）

今日係霧雪嘅15歲生日，亦‌係我地拍拖之後一齊慶祝嘅第一個生日。

我籌備佢生日籌左好耐，因為我想比一個超大嘅驚喜佢，

因為我最喜歡她的笑容了。

不過講真我第一次拍拖，第一次主動幫女仔慶祝，我都唔知要從邊方面入手好。

所以我就wtsapp左佢個三個閏蜜，問下佢地意見，順便邀請佢地參加個生日party。

唉，除左霧雪，我已經好耐冇主動搵女仔講過野，真係好緊張。。。

但為左霧雪，我咩都會做。

於是我向佢地問霧雪中意啲咩，有冇啲咩想要。最後調查完畢後，我得出以下結論同安排：

1.親手整一個cheesecake
2.買一個卡片套
3.畫一張生日卡
4.朝早係一個小型party,夜晚係我煮一餐燭光晚餐

我諗呢個生日應該夠完美喇。

不過要準備嘅嘢真係幾多，個蛋糕同晚餐又要試整試煮幾次，又要買嘢裝飾，又要諗嘢party做。

雖然已經早左一個月開始準備，但開學呢個月真係幾多野做，所以都真係幾忙幾chur下。

Chur到...我都冇時間陪霧雪。

就係岩岩離佢生日一個星期前，佢同我講話一練完波就落大雨走唔到（我為左佢生日走左練習），問我可唔可以番去接佢。但我係屋企就算即係衝去都要半個鐘，落雨可能仲會塞車，再加上我望左望應該係過雲雨同埋我整緊蛋糕真係行唔開...所以我就叫佢等到停雨先走。

因為我去到都無報於事。

但最後佢因該我冇去接佢而發脾氣，其實我有同佢解釋（當然冇講蛋糕），但佢就一路話我籍口話我懶，所以就嬲左我。

我有即刻打比佢，但佢又唔聽，於是我即刻搭的士去學校接佢，點知佢又唔聽電話，wtsapp佢佢又唔覆。跟住我問工友叔叔先知佢走左...

唉，真係無語。

於是我好無奈咁又搭番車番屋企，點知一番到去就聞到有陣燶味，我先知原來自己冇熄焗爐就衝左出去...

唉，好彩冇火燭。

搞點番啲手尾我睇wtsapp發覺霧雪覆左我:

「淋完雨病左喇，你又咁唔中意陪我喇，過幾日夜晚唔好慶祝喇，唔想見到你。」

我真係有啲愕然，到底點解我咁努力爲佢但得到嘅待遇係咁？

唉不過係我唔接佢，搞到佢病ah ma，咁所以我冇資格話佢。咁咪謂有哄囉。

但我就同佢D朋友講左呢件事，叫佢地個日朝早睇下佢點，如果佢ok番d，又冇咁嬲我嘅，party呢個surprise 就照繼續。如果唔係就cancel...

唉，呢幾日除左盡力哄佢都冇其他辦法了。

希望最後冇事啦⋯⋯

《若我們只能相愛365天》---番外篇（三-下）

「唉，我都唔明點解我就生日佢都唔可以就下我。」另一邊箱的霧雪心想。

其實霧雪冇真係病，只係想梓杰陪下佢、哄下佢。

不過佢唔知梓杰最後有去接佢，因為梓杰冇講。

其實佢都唔想發脾氣，但佢真係控制唔到。

始終梓杰爲左佢生日忽視左佢咁耐，唔多唔少都會覺得有d寂莫嘅。

到左霧雪生日呢日，瘦瘦佢地一早去左佢屋企接佢。佢地冇問霧雪點諗，而係直接帶左佢party room。

如佢地所料，梓杰有係個到等。party room佈置得好靚，霧雪見到都即刻心花怒放，暫時忘記左嬲緊件事。

玩個時大家都好開心，有講有笑，但霧雪都仲係好似嬲緊梓杰咁，好少講嘢。

玩完之後離開，原本梓杰係諗住同霧雪番屋企撐枱腳，但眼見霧雪好似仲未嬲完自己，所以就諗住叫瘦瘦同佢去玩。

點知霧雪突然行去梓杰身邊，捉住佢衫角問佢：

「你有冇準備下場...呀？」佢講野時有d扭擰。

「有呀！燭光晚餐！」此時梓杰好興奮，因為霧雪已經嬲完佢了。

最後，佢地開開心心拖住手番屋企食飯。

食完飯梓杰將蛋糕拎出送比霧雪，再送埋生日禮物。

霧雪終於開心笑了，即使佢再嬲都比梓杰打動到。

就係咁，佢地好開心咁渡過左呢日。

後來梓杰都冇講到個日有去接佢同為左佢生日而陪少左佢。

因為梓杰覺得，有時愛就係係背後默默付出，唔一定要比人知。總之最後結果係開心就好了。

呢個就係張梓杰愛楊霧雪嘅方式。

《若我們只能相愛365天》--- 張梓杰外傳

無論雙重人格定多重人格，都係講緊多過一個人格存在於一個身體內。又或者應該叫做靈魂會適合啲。

因為我覺得我身入面嘅呢個「人」根本唔係我。

人格同靈魂嘅分別就係在於前者係一個性格，後者係一個人。

雙重人格係一個人又兩種性格，而呢個性格好似一個獨立個體，都有自己嘅思考。但兩個性格係出自同一個人。

而靈魂係每個人只有一個，唔係性格唔係其他，係一樣較實在嘅野。冇左靈魂你就應該等於唔再存在於世上，亦即係魂飛魄散。

所以我話，我身體入面個個人唔係我。

因為佢太似一個真人，一個靈魂。

但我google過，雙重人格嘅另一個人格通常都係超級相反，什至可以話係兩個極端。

所以其實佢唔似我我都覺得只係因為咁。

但好多時佢同我真係好唔同，佢成日都好冷淡，又直言直語，運動又叻。而我同佢就完全相反，除左係打籃球方面我都有小小天份之外，其他全部都係佢叻d。

不過其實籃球我都係比唔上佢。之前學界我地隊落後緊十幾分，我開始攰，所以我應該shut down 左。後來到我醒番嘅時候比賽已經完左。

最後係絕地反超前51:37贏左，而我仲係mvp。

因為我對呢件事嘅事發經過一無所知，所以我知唔係我本人贏左場比賽。

係佢贏的。

其實仲有好多時都係咁，但有啲唔同嘅係我有記憶但又好似怪怪地。我有唔記得自己有做過嘅感覺，但我又知發生左啲咩事。

就好似自己只係被知會嘅一方，完全唔係我做過件事咁。

同埋其實個啲記憶中我會覺得，記憶入面嘅「我」雖然似我，但其實有種唔知點嘅感覺。即係我諗翻我會覺得我唔會咁做。

所以我亦大慨知自己並唔係真係成日控制自己個身體生活。

我係同另一個自己，或者叫另一個人吧，共同擁有呢個身體。

其實點解自己會有雙重人格我自己都唔知，但其實我同佢都幾friend下，會一齊傾計，一齊玩。

不過我有睇過啲學術性文章話有樣野叫唔知咩融合，總之係d磁場影響底下，有啲出左竅嘅靈魂會同某啲人融合，用同一個身體生活，以代替用自己嘅身體生活。

如果佢真係另一個人就好，咁我一定可以同佢做到好兄弟。